UI_KO = {
    UI_mainscreen_tutorial = "게임 배우기",
    UI_mainscreen_beginner = "처음 사용자용 게임",
    UI_mainscreen_laststand = "마지막 저항",
    UI_mainscreen_option = "설정",
    UI_mainscreen_debug = "디버그",
    UI_mainscreen_demoBtn = "맛보기 게임",
    UI_mainscreen_challenges = "도전 게임",
    UI_mainscreen_sandbox = "샌드박스 게임",
    UI_mainscreen_survival = "생존 게임",
    UI_mainscreen_mods = "모드 설정",
    UI_mainscreen_online = "여러 명이서 하기",
    UI_mainscreen_scoreboard = "점수판",
    UI_mainscreen_continue = "이어하기",
    UI_mainscreen_exit = "나가기",
    UI_mainscreen_workshop = "Steam 워크샵",
    UI_mainscreen_version_steam = "Steam 버전 : Build - %1  한국어 번역본 : Build 41.66용 <2022년 2월 24일자>",
    UI_mainscreen_version = "버전 : Build - %1   한국어 번역본 : Build 41.66용 <2022년 2월 24일자>",
    --UI_mainscreen_version_steam = "테스트 버전: 41용 정식 릴리스판 적용 불확실합니다.",
    --UI_mainscreen_version = "테스트 버전: 41용 정식 릴리스판 적용 불확실합니다.",
    UI_Details = "갱신 정보",
    UI_Intro1 = "최후의 시간이다.",
    UI_Intro2 = "살아남는다는 희망도 없었다.",
    UI_Intro3 = "이것은 당신의 죽음에 관한 이야기이다.",
    UI_optionscreen_gameoption = "게임 설정",
    UI_optionscreen_display = "화면 설정",
    UI_optionscreen_fullscreen = "전체화면",
    UI_optionscreen_vsync = "수직동기화",
    UI_optionscreen_videomemory = "비디오 메모리",
    UI_optionscreen_multicore = "다중코어",
    UI_optionscreen_framerate = "프레임 고정",
    UI_optionscreen_lighting = "광원효과 품질",
    UI_optionscreen_lighting_fps = "광원효과 업데이트",
    UI_optionscreen_lighting_fps_tt = "초당 광원효과 업데이트 수",
    UI_optionscreen_needreboot = "설정을 적용하려면 게임을 재시작해야 합니다.",
    UI_optionscreen_shadersunsupported = "하드웨어 미지원",
    UI_optionscreen_resolution = "해상도",
    UI_optionscreen_zoom = "확대기능 사용",
    UI_optionscreen_inventory_font = "소지품창 글씨 크기",
    UI_optionscreen_clock_format = "날짜 표기 형식",
    UI_optionscreen_clock_month_day = "월 / 일",
    UI_optionscreen_clock_day_month = "일 / 월",
    UI_optionscreen_language = "언어 선택",
    UI_optionscreen_keybinding = "사용자 조작 설정",
    UI_optionscreen_audio = "효과음 / 음악볼륨 설정",
    UI_optionscreen_sound_volume = "효과음 조절",
    UI_optionscreen_music_volume = "배경음악 조절",
    UI_optionscreen_music_library = "배경음악 설정",
    UI_optionscreen_music_library_1 = "공식 버전",
    UI_optionscreen_music_library_2 = "베타 버전",
    UI_optionscreen_music_library_3 = "랜덤",
    UI_optionscreen_music_track1 = "현재 배경음악",
    UI_optionscreen_music_track2 = "%1 (%2)",
    UI_optionscreen_heart_volume = "심장소리 조절",
    UI_optionscreen_heart_volume_tt = " 두근 두근(lub dub)과 같이 정상심음에는 두 가지의 주요한 소리가 들어있다. <BR> 첫 번째 심장음 'lub'은 일반적으로 S1이라 하고, 승모판과 삼첨판 판막의 폐쇄에 의한 난류에 의해 발생되어 심장수축기 초기에 들린다. <BR> 두 번째 심장음 'dub' 또는 S2라 하고, 대동맥 및 폐동맥 판막의 폐쇄에 의해 발생되며 심장수축기의 종료를 뜻한다. <BR> <BR> :: 의학전문용어 - LUB-DUB <BR> 룹(LUB) - 제1심음 <BR> 둡(DUB) - 제2심음",
    UI_optionscreen_controller = "컨트롤러",
    UI_optionscreen_controller_tip = "각각의 컨트롤러마다 게임에 사용할 수 있도록 다시 불러와야 합니다.",
    UI_optionscreen_reloading = "재장전 난이도",
    UI_optionscreen_easy = "쉬움",
    UI_optionscreen_normal = "보통",
    UI_optionscreen_hardcore = "어려움",
    UI_optionscreen_autozoom = "자동 확대",
    UI_optionscreen_player1 = "플레이어 1",
    UI_optionscreen_player2 = "플레이어 2",
    UI_optionscreen_player3 = "플레이어 3",
    UI_optionscreen_player4 = "플레이어 4",
    UI_NewGame_SurvivalMore = " - 추천하는 좀보이드 경험",
    UI_NewGame_OneWeekLater = "일주일 후",
    UI_NewGame_OneWeekLaterMore = " - 가벼운 플레이어용",
    UI_NewGame_SixMonthsMore = " - 능숙한 플레이어용",
    UI_mapselecter_title = "맵 고르기",
    UI_mapselecter_savename = "저장 파일 이름 : ",
    UI_mapspawn_title = "시작 지점을 선택해 주세요.",
    UI_worldscreen_title = "기존에 진행하던 세계 중에서 선택합니다",
    UI_worldscreen_deletesave = "정말로 삭제하시겠습니까?",
    UI_loginscreen_desurakey = "데수라 키 :",
    UI_loginscreen_username = "아이디 :",
    UI_loginscreen_purchasemethod = "구매 방식 : ",
    UI_loginscreen_desura = "데수라",
    UI_loginscreen_google = "구글 체크아웃/페이팔",
    UI_loginscreen_password = "비밀번호: ",
    UI_loginscreen_login = "로그인",
    UI_loginscreen_loginfailed = "로그인 실패",
    UI_loginscreen_loginsuccess = "성공적으로 로그인하였습니다",
    UI_challenge_title = "도전 게임",
    UI_challengeplayer_title = "캐릭터 선택하기",
    UI_challengeplayer_delete = "선택한 플레이어를 삭제하시겠습니까? ",
    UI_characreation_title = "캐릭터 만들기",
    UI_characreation_title2 = "직업과 특성 선택",
    UI_characreation_forename = "이름 ",
    UI_characreation_surname = "성 ",
    UI_characreation_gender = "성별 ",
    UI_characreation_body = "체형 설정",
    UI_characreation_bodytype = "체형 종류",
    UI_characreation_hair = "머리 설정",
    UI_characreation_hairtype = "머리 모양",
    UI_characreation_color = "머리색",
    UI_characreation_beard = "수염 설정",
    UI_characreation_beardtype = "수염 모양",
    UI_characreation_addtrait = "특성 추가 >",
    UI_characreation_removetrait = "< 특성 제거",
    UI_characreation_pointToSpend = "현재 특성 포인트 ",
    UI_characreation_occupation = "직업 선택",
    UI_characreation_availabletraits = "특성 선택",
    UI_characreation_choosentraits = "선택된 특성",
    UI_characreation_description = "설명",
    UI_characreation_cost = "필요 포인트",
    UI_characreation_MajorSkills = "취득 기술",
    UI_characreation_clothing = "의상 설정",
    UI_characreation_clothing_none = "없음",
    UI_characreation_clothing_top = "상의",
    UI_characreation_clothing_bottom = "하의",
    UI_characreation_clothing_footwear = "신발",
    UI_charactercreation_needpoints = "플레이하기 전 좋은 특성과 나쁜 특성의 균형을 0 이상으로 맞추어야 합니다",
    UI_ChestHair = "가슴 털",
    UI_Stubble = "잔털자국",
    UI_SkinColor = "피부색",
    UI_HairBaldspot = "부분 탈모",
    UI_HairPicard = "피카드",
    UI_HairRecede = "올백머리",
    UI_HairShort = "짧은 머리",
    UI_HairMessy = "더벅머리",
    UI_HairNone = "없음",
    UI_HairLong = "긴머리",
    UI_BeardFull = "수염",
    UI_BeardChops = "수염 고속도로",
    UI_BeardNoMoustache = "콧수염 없음",
    UI_BeardGoatee = "염소 수염",
    UI_prof_unemployed = "직업 없음",
    UI_prof_fireoff = "소방관",
    UI_prof_policeoff = "경찰관",
    UI_prof_parkranger = "공원 경비원",
    UI_prof_constructionworker = "건축 인부",
    UI_prof_securityguard = "보안 경비원",
    UI_prof_Carpenter = "목수",
    UI_prof_Burglar = "좀도둑",
    UI_prof_Chef = "주방장",
    UI_prof_Repairman = "정비사",
    UI_prof_Farmer = "농부",
    UI_prof_Fisherman = "어부",
    UI_prof_Doctor = "의사",
    UI_prof_Veteran = "퇴역 군인",
    UI_prof_Nurse = "간호사",
    UI_prof_Lumberjack = "벌목꾼",
    UI_prof_FitnessInstructor = "피트니스 강사",
    UI_prof_BurgerFlipper = "햄버거 조리사",
    UI_prof_Electrician = "전기 기사",
    UI_prof_Engineer = "기술자",
    UI_prof_Metalworker = "용접공",
    UI_prof_Blacksmith = "대장장이",
    UI_prof_SmitherDesc = "용광로를 만들 수 있고 금속을 녹여 가공할 수 있습니다.",
    UI_prof_Smither = "대장간",
    UI_prof_MetalWorker = "용접공",
    UI_prof_Mechanics = "자동차정비공",
    UI_profdesc_electrician = "발전기 조작 가능",
    UI_profdesc_engineer = "함정 및 폭발물 제작 가능",
    UI_profdesc_metalworker = "아이템이나 바리케이드를 제작하기 위해 금속을 용접할 수 있습니다.",
    UI_profdesc_xp1 = "%1 기술 경험치 획득량 증가 <br>",
    UI_profdesc_xp2 = "%1 기술 경험치 획득량 크게 증가 <br>",
    UI_profdesc_xp3 = "%1 기술 경험치 획득량 대폭 증가 <br>",
    UI_profdesc_unemployed = "+8 특성 포인트",
    UI_profdesc_lumberjack = "숲과 삼림 지대에서 빠르게 이동할 수 있습니다.",
    UI_profdesc_parkranger = "숲과 삼림 지대에서 매우 빠르게 이동할 수 있습니다.",
    UI_profdesc_Mechanics = "모든 차량의 수리와 유지보수에 정통합니다.",
    UI_trait_axeman = "도끼 전문",
    UI_trait_axemandesc = "나무를 더 잘 베어냅니다. <br>도끼를 휘두르는 속도가 빨라집니다.",
    UI_trait_handy = "능숙함",
    UI_trait_handydesc = "건축물을 튼튼하고 빠르게 만듭니다.",
    UI_trait_thickskinned = "두꺼운 피부",
    UI_trait_thickskinneddesc = "긁히거나 물릴 위험이 낮아집니다.",
    UI_trait_patient = "인내심",
    UI_trait_patientdesc = "화를 잘 내지 않습니다.",
    UI_trait_shorttemper = "다혈질",
    UI_trait_shorttemperdesc = "화를 쉽게 냅니다.",
    UI_trait_brooding = "우울함",
    UI_trait_broodingdesc = "안좋은 기분이 회복되는 속도가 느립니다",
    UI_trait_brave = "용감함",
    UI_trait_bravedesc = "공황상태에 잘 빠지지 않습니다.",
    UI_trait_cowardly = "겁쟁이",
    UI_trait_cowardlydesc = "공황상태에 빠지기 쉽습니다",
    UI_trait_clumsy = "덤벙댐",
    UI_trait_clumsydesc = "움직일 때 나는 소리가 증가합니다.",
    UI_trait_graceful = "우아함",
    UI_trait_gracefuldesc = "움직일 때 나는 소리가 감소합니다.",
    UI_trait_hypochon = "심기증",
    UI_trait_hypochondesc = "감염이 되지 않은 상태에서도 감염과 같은 증상이 발생할 수 있습니다.",
    UI_trait_shortsigh = "짧은 시야",
    UI_trait_shortsighdesc = "시야 거리가 짧아집니다. <br>시야 확보 속도가 느려집니다.",
    UI_trait_hardhear = "어두운 귀",
    UI_trait_hardheardesc = "소리를 인지하는 반경이 작아집니다. <br>들리는 범위가 짧아집니다.",
    UI_trait_keenhearing = "예민한 청력",
    UI_trait_keenhearingdesc = "소리를 인지하는 반경이 커집니다. <br>들리는 범위가 넓어집니다.",
    UI_trait_eagleeyed = "매의 눈",
    UI_trait_eagleeyeddesc = "시야 확보 속도가 빨라집니다. <br>볼 수 있는 시야가 넓어집니다.",
    UI_trait_heartyappetite = "대식가",
    UI_trait_heartyappetitedesc = "주기적으로 더 식사를 해야 합니다.",
    UI_trait_lighteater = "소식가",
    UI_trait_lighteaterdesc = "덜 주기적으로 식사를 합니다.",
    UI_trait_athletic = "육상 선수",
    UI_trait_athleticdesc = "달리기 속도가 빨라집니다. <br>더 오래 지치지 않고 달릴 수 있습니다.",
    UI_trait_overweight = "과체중",
    UI_trait_overweightdesc = "달리기 속도가 느려집니다. <br>달리기로 인해 더 빨리 지칩니다.",
    UI_trait_strong = "튼튼함",
    UI_trait_strongdesc = "근접무기 사용 시에 뒤로 밀칠 확률이 증가합니다. <br>옮길 수 있는 무게량이 증가합니다.",
    UI_trait_stout = "통통함",
    UI_trait_stoutdesc = "근접무기 사용 시에 뒤로 밀칠 확률이 증가합니다. <br>옮길 수 있는 무게량이 증가합니다.",
    UI_trait_weak = "약함",
    UI_trait_weakdesc = "근접무기 사용 시에 뒤로 밀칠 확률이 감소합니다. <br>옮길 수 있는 무게량이 감소합니다.",
    UI_trait_feeble = "연약함",
    UI_trait_feebledesc = "근접무기 사용 시에 뒤로 밀칠 확률이 감소합니다. <br>옮길 수 있는 무게량이 감소합니다.",
    UI_trait_resilient = "강한 회복력",
    UI_trait_resilientdesc = "질병에 걸릴 가능성이 감소합니다. <br>좀비화 상태가 되었을 때 진행되는 속도를 느리게 합니다.",
    UI_trait_pronetoillness = "질병에 취약함",
    UI_trait_pronetoillnessdesc = "질병에 걸릴 가능성이 증가합니다. <br>좀비화 상태가 되었을 때 진행되는 속도가 빨라집니다.",
    UI_trait_lightdrink = "잘 취함",
    UI_trait_lightdrinkdesc = "항시 취한 상태는 아니지만 술을 마시면 빠르게 취합니다.",
    UI_trait_harddrink = "술고래",
    UI_trait_harddrinkdesc = "술을 마셔도 잘 취하지 않습니다.",
    UI_trait_agoraphobic = "광장 공포증",
    UI_trait_agoraphobicdesc = "문 밖을 나서면 점점 공황상태가 되어 갑니다.",
    UI_trait_claustro = "밀실 공포증",
    UI_trait_claustrodesc = "실내에 있을 때 점점 공황상태가 되어 갑니다.",
    UI_trait_marksman = "명사수",
    UI_trait_marksmandesc = "화기 사용시 정확도가 향상됩니다. <br>재장전 속도가 빨라집니다.",
    UI_trait_nightowl = "야행성",
    UI_trait_nightowldesc = "피곤함을 회복할 때 조금만 자도 충분합니다.<br>자는 동안에도 주변에 대한 경계를 유지합니다.",
    UI_trait_giftgab = "말재주",
    UI_trait_giftgabdesc = "카리스마가 크게 증가합니다. <br>NPC들의 비위를 잘 맞출 확률이 높습니다.",
    UI_trait_outdoorsman = "등산애호가",
    UI_trait_outdoorsmandesc = "혹독한 날씨에도 영향을 받지 않습니다.",
    UI_trait_lucky = "행운",
    UI_trait_luckydesc = "때때로 생각지도 않던 물건을 얻을 수 있습니다.",
    UI_trait_unlucky = "불운",
    UI_trait_unluckydesc = "알 수 없지만 뭔가 자꾸 손해를 보는 것 같습니다.",
    UI_trait_FastHealer = "빠른 회복",
    UI_trait_FastHealerDesc = "부상과 질병을 빠르게 회복합니다.",
    UI_trait_FastLearner = "현자",
    UI_trait_FastLearnerDesc = "경험치 획득량이 증가합니다.",
    UI_trait_FastReader = "속독",
    UI_trait_FastReaderDesc = "책을 읽는 데 시간이 적게 소요됩니다.",
    UI_trait_AdrenalineJunkie = "아드레날린 중독",
    UI_trait_AdrenalineJunkieDesc = "공황상태일 때 더 빨리 움직입니다.",
    UI_trait_Inconspicuous = "부족한 존재감",
    UI_trait_InconspicuousDesc = "좀비에게 덜 발견 됩니다.",
    UI_trait_LessSleep = "잠이 없는",
    UI_trait_LessSleepDesc = "잠을 덜 필요로 합니다.",
    UI_trait_NightVision = "고양이의 눈",
    UI_trait_NightVisionDesc = "밤에 더 나은 시력을 가집니다.",
    UI_trait_Packmule = "정리쟁이",
    UI_trait_PackmuleDesc = "보관함에 물건을 넣을 수 있는 양이 증가합니다.",
    UI_trait_LowThirst = "낮은 갈증",
    UI_trait_LowThirstDesc = "생존을 위한 물의 소모량이 감소합니다.",
    UI_trait_SelfDefenseClass = "우수한 자기방어",
    UI_trait_SelfDefenseClassDesc = "",
    UI_trait_FirstAid = "응급처치",
    UI_trait_FirstAidDesc = "",
    UI_trait_Fishing = "낚시꾼",
    UI_trait_FishingDesc = "",
    UI_trait_Gardener = "정원사",
    UI_trait_GardenerDesc = "",
    UI_trait_Jogger = "조깅을 즐기는",
    UI_trait_JoggerDesc = "",
    UI_trait_SlowHealer = "느린 치유",
    UI_trait_SlowHealerDesc = "부상과 질병을 느리게 회복합니다.",
    UI_trait_SlowLearner = "느린 학습",
    UI_trait_SlowLearnerDesc = "경험치 획득량이 감소합니다.",
    UI_trait_SlowReader = "정독",
    UI_trait_SlowReaderDesc = "책을 읽는데 시간이 많이 소요됩니다.",
    UI_trait_MoreSleep = "잠꾸러기",
    UI_trait_MoreSleepDesc = "더 많은 잠을 필요로 합니다.",
    UI_trait_Conspicuous = "넘치는 존재감",
    UI_trait_ConspicuousDesc = "좀비의 시야에 걸릴 확률이 증가합니다.",
    UI_trait_Disorganized = "비체계적인",
    UI_trait_DisorganizedDesc = "가방류 아이템에 물건을 넣을 수 있는 양이 감소합니다.",
    UI_trait_HighThirst = "높은 갈증",
    UI_trait_HighThirstDesc = "생존을 위한 물의 소모량이 증가합니다.",
    UI_trait_Illiterate = "문맹",
    UI_trait_IlliterateDesc = "책을 읽을 수 없습니다.",
    UI_trait_Insomniac = "수면장애",
    UI_trait_InsomniacDesc = "잠으로 피곤함을 해소하는 것이 느려집니다.",
    UI_trait_Pacifist = "평화주의자",
    UI_trait_PacifistDesc = "무기의 효율이 감소합니다.",
    UI_trait_ThinSkinned = "얇은 피부",
    UI_trait_ThinSkinnedDesc = "긁히거나 찢어지거나 물릴 위험이 높아집니다.",
    UI_trait_Dexterous = "민첩한",
    UI_trait_DexterousDesc = "소지품창에 물건을 넣고 꺼낼 때 속도가 빨라집니다.",
    UI_trait_AllThumbs = "서투른",
    UI_trait_AllThumbsDesc = "소지품창에 물건을 넣고 뺄때 속도가 느려집니다.",
    UI_trait_Desensitized = "둔감한",
    UI_trait_DesensitizedDesc = "공황상태에 빠지지 않습니다.",
    UI_trait_BarFighter = "싸움꾼",
    UI_trait_BarFighterDesc = "",
    UI_trait_PlaysBaseball = "야구 선수",
    UI_trait_PlaysBaseballDesc = "",
    UI_trait_Hiker = "도보 여행자",
    UI_trait_HikerDesc = "",
    UI_trait_Hunter = "사냥꾼",
    UI_trait_HunterDesc = "",
    UI_trait_Gymnast = "체조선수",
    UI_trait_GymnastDesc = "",
    UI_trait_WeakStomach = "소화불량",
    UI_trait_WeakStomachDesc = "음식으로 인한 질병에 걸릴 확률이 크게 증가합니다.",
    UI_trait_IronGut = "강철 위장",
    UI_trait_IronGutDesc = "음식으로 인한 질병에 걸릴 확률이 감소합니다.",
    UI_trait_Hemophobic = "피 공포증",
    UI_trait_HemophobicDesc = "피범벅이 되거나 자신에게 응급처치 시 공황상태에 빠집니다. 다른 사람들을 치료할 수 없습니다.",
    UI_trait_Asthmatic = "천식환자",
    UI_trait_AsthmaticDesc = "빠르게 지친 상태가 됩니다.",
    UI_trait_Scout = "정찰병 경험",
    UI_trait_ScoutDesc = "",
    UI_trait_deaf = "청각 장애",
    UI_trait_obese = "비만",
    UI_trait_fit = "건강한",
    UI_trait_Herbalist = "약초꾼",
    UI_trait_HerbalistDesc = "치료용 약초를 찾을 수 있습니다. 약초로 치료제를 제작할 수 있습니다.",
    UI_trait_underweight = "저체중",
    UI_trait_underweightdesc = "낮은 힘과 낮은 지구력 그리고 부상 당하기 쉽습니다.",
    UI_trait_veryunderweight = "심한 저체중",
    UI_trait_veryunderweightdesc = "매우 낮은 힘과 매우 낮은 지구력 그리고 부상 당하기 쉽습니다.",
    UI_trait_emaciated = "수척한",
    UI_trait_emaciateddesc = "낮은 힘과 낮은 지구력 그리고 부상 당하기 쉽습니다.",
    UI_trait_outofshape = "건강 이상",
    UI_trait_outofshapedesc = "낮은 지구력과 느린 지구력 회복을 가집니다.",
    UI_trait_unfit = "비실함",
    UI_trait_unfitdesc = "매우 낮은 지구력과 매우 느린 지구력 회복을 가집니다.",
    UI_trait_nutritionist = "영양사",
    UI_trait_nutritionistdesc = "음식의 영양가를 알게 됩니다.",
    UI_trait_deafdesc = "소리를 들을 수 없습니다.",
    UI_trait_Cook = "요리",
    UI_trait_cook = "요리",
    UI_trait_Cook2Desc = "요리를 만들 수 있습니다.",
    UI_trait_CookDesc = "다양한 레시피를 알고 있습니다.",
    UI_trait_Blacksmith = "대장장이",
    UI_trait_BlacksmithDesc = "용광로를 사용하여 금속제 아이템을 제작할 수 있습니다.",
    UI_trait_Metalworker = "금속기술",
    UI_trait_fitdesc = "달리는 속도가 빠릅니다.",
    UI_trait_obesedesc = "달리는 속도가 느리고 매우 낮은 지구력, 다치기 쉬운 경향이 있습니다.",
    UI_trait_Smoker = "골초",
    UI_trait_SmokerDesc = "담배를 피우면 스트레스와 불행이 감소합니다.<br> 담배를 피우지 않으면 스트레스와 불행이 올라갑니다.",
    UI_trait_MetalworkerDesc = "아이템이나 바리케이드를 작성하기 위해 금속을 용접할 수 있습니다.",
    UI_trait_Mechanics = "정비",
    UI_trait_MechanicsDesc = "차량의 수리와 유지보수를 할 수 있습니다.",
    UI_trait_Mechanics2Desc = "모든 차량의 수리와 유지보수에 정통합니다.",
    UI_trait_SpeedDemon = "속도광",
    UI_trait_SpeedDemonDesc = "빠른 운전을 합니다.",
    UI_trait_SundayDriver = "초보 운전",
    UI_trait_SundayDriverDesc = "느린 운전을 합니다.",
    UI_trait_Tailor = "재단술",
    UI_trait_TailorDesc = "",
    UI_Tooltip_Popup = "아, 당신은 분명히 최근에 감염된 것 같습니다. <LINE> <LINE> 피할 수 없는 상황이 오기 전에 튜토리얼을 진행해 보는게 어떨까요?",
    UI_characreation_BuildSavePrompt = "이름 :",
    UI_characreation_BuildDeletePrompt = "'%1' 을(를) 삭제하시겠습니까?",
    UI_characreation_SavedBuilds = "저장 파일 이름 : ",
    UI_characreation_SelectToLoad = "저장 파일을 선택",
    UI_characreation_BuildSave = "저장",
    UI_characreation_BuildDel = "삭제",
    UI_btn_back = "뒤로",
    UI_btn_save = "저장",
    UI_btn_next = "다음",
    UI_btn_play = "시작",
    UI_btn_delete = "삭제",
    UI_btn_new = "새로 만들기",
    UI_Yes = "예",
    UI_No = "아니오",
    UI_High = "높음",
    UI_Medium = "중간",
    UI_Low = "낮음",
    UI_Lowest = "아주 낮음",
    UI_laststand_title = "도전할 최후의 저항을 선택하세요.",
    UI_characreation_random = "무작위",
    UI_ClickToSkip = "진행하시려면 클릭해주세요.",
    UI_Loading = "불러오는 중...",
    UI_ConvertWorld = "새로운 버전으로 세계를 변환 중입니다. 이전 버전의 세이브 파일을 불러올 때 발생하며 다소 시간이 걸릴 수 있습니다.",
    UI_servers_servername = "서버이름",
    UI_servers_desc = "서버설명(선택사항)",
    UI_servers_erase = "내용 지우기",
    UI_servers_add = "추가",
    UI_servers_quickJoin = "빠른 참가",
    UI_servers_joinServer = "접속하기",
    UI_servers_delete = "삭제",
    UI_servers_serverlist = "서버 목록",
    UI_servers_addserver = "서버 추가",
    UI_servers_save = "저장",
    UI_servers_err_username = "사용자 이름을 입력해주세요.",
    UI_servers_err_ip = "아이피 주소를 입력해주세요.",
    UI_servers_err_port = "포트를 입력해주세요.",
    UI_servers_connecting = "연결 중...",
    UI_servers_connectionfailed = "연결 실패.",
    UI_chat_local = "[local] ",
    UI_servers_IP = "IP : ",
    UI_servers_Port = "포트 : ",
    UI_servers_username = "유저이름 : ",
    UI_servers_pwd = "비밀번호 : ",
    UI_servers_nameFilter = "서버 필터 : ",
    UI_servers_versionCheck = "현재 게임 버전과 다른 서버를 표시",
    UI_servers_savedServers = "저장 된 서버",
    UI_servers_refresh = "새로 고침 ",
    UI_servers_publicServer = "공개 서버 목록",
    UI_servers_addToFavorite = "즐겨찾기 추가",
    UI_servers_enterUsername = ":: 사용자 ID를 입력해야 활성화 됩니다. <br> <br>:: 사용자 PW를 설정하면 다른 사용자의 동일한 ID 사용을 막을 수 있습니다.",
    UI_servers_players = "인원 : ",
    UI_servers_version = "버전 : ",
    UI_servers_mods = "모드 : ",
    UI_servers_LastUpdate = "마지막 버전 : ",
    UI_servers_Users = "유저 : ",
    UI_servers_LogAs = "로그 : ",
    UI_Cancel = "취소",
    UI_Ok = "확인",
    UI_LastPlayed = "마지막 플레이 : ",
    UI_WorldVersion = "세계 버전 : ",
    UI_Map = "지도 : ",
    UI_Loading_Lua = "Lua 불러오는 중...",
    UI_Loading_Texturepack = "%1 텍스처팩 불러오는 중...",
    UI_optionscreen_pressKeyToBind = "%1 에 사용할 키를 눌러주세요.",
    UI_optionscreen_keyAlreadyBinded = "%1 키는 이미 %2 에서 사용하고 있습니다.",
    UI_optionscreen_reloadDifficulty = "재장전 난이도",
    UI_optionscreen_reloadEasy = "[R]키로 모든 총기류는 별도의 조작없이 습득한 탄약으로 재장전이 가능합니다.",
    UI_optionscreen_reloadMedium = "[R]키로 총기류의 탄창을 빼거나 넣을 수 있습니다. 이 탄창은 별도로 총알을 장전해야 합니다.\n장전키[기본 : X 키]로 총을 발사하기 전에 장전해야 합니다. 산탄총의 경우 매 발사 후 장전해야 합니다.",
    UI_optionscreen_reloadHard = "[R]키로 총기류의 탄창을 빼거나 넣을 수 있습니다. 이 탄창은 별도로 총알을 장전 해야 합니다.",
    UI_optionscreen_recommended = "권장",
    UI_optionscreen_3DModels = "캐릭터 모델(3D)",
    UI_optionscreen_None = "없음",
    UI_optionscreen_PlayerOnly = "플레이어만 설정",
    UI_optionscreen_Player = "플레이어 외 ",
    UI_optionscreen_All = "모두",
    UI_optionscreen_NotSupportedByHardware = "지원하지 않는 하드웨어입니다.",
    UI_optionscreen_rack_progress = "장전 진행율 보이기",
    UI_optionscreen_rack_progress_tt = "장전 시 진행율을 표시합니다.",
    UI_optionscreen_binding_Forward = "전진",
    UI_optionscreen_binding_Backward = "후진",
    UI_optionscreen_binding_Left = "왼쪽으로 이동",
    UI_optionscreen_binding_Right = "오른쪽으로 이동",
    UI_optionscreen_binding_Aim = " 조준하기",
    UI_optionscreen_binding_Run = " 달리기",
    UI_optionscreen_binding_Interact = "상호작용",
    UI_optionscreen_binding_Rotate building = " 건축물 회전",
    UI_optionscreen_binding_Change Graphics = " 그래픽 변경",
    UI_optionscreen_binding_Toggle UI = " 유저 인터페이스 켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_Main Menu = " 주 메뉴",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Inventory = " 소지품 창 켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Skill Panel = " 기술 창 켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Health Panel = " 캐릭터 상태창 켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Info Panel = " 정보창 켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Music = " 배경음악 켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_Take screenshot = " 스크린샷 찍기",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Survival Guide = " 서바이벌 가이드 켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_Display FPS = " FPS 켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_Pause = " 일시정지",
    UI_optionscreen_binding_Normal Speed = " 일반 속도",
    UI_optionscreen_binding_Fast Forward x1 = " 빠른 속도 x1",
    UI_optionscreen_binding_Fast Forward x2 = " 빠른 속도 x2",
    UI_optionscreen_binding_Fast Forward x3 = " 빠른 속도 x3",
    UI_optionscreen_binding_Zoom in = " 확대하기",
    UI_optionscreen_binding_Zoom out = " 축소하기",
    UI_optionscreen_binding_Equip/Unequip Handweapon = " 손에 드는 무기 장착/해제",
    UI_optionscreen_binding_Equip/Unequip Firearm = " 총기류 무기 장착/해제",
    UI_optionscreen_binding_Equip/Unequip Stab weapon = " 찌르는 무기 장착/해제",
    UI_optionscreen_binding_Equip/Turn On/Off Light Source = " 광원아이템 장착/켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Safety = " 평화/전투 전환",
    UI_optionscreen_binding_Shout = " 외치기",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Lua Debugger = " 루아파일 디버거 모드 켬/끔",
    UI_optionscreen_binding_ToggleLuaConsole = "콘솔 패널 켬/끔",
    UI_optionscreen_translatedBy = "번역 : ",
    UI_optionscreen_binding_Player Control = "사용자 조종",
    UI_optionscreen_binding_UI = "사용자 기능키 설정",
    UI_optionscreen_binding_Hotkeys = "단축키",
    UI_optionscreen_binding_Multiplayer = "멀티플레이",
    UI_optionscreen_binding_NPC Interaction = "NPC 관계 활동",
    UI_optionscreen_binding_Debug = "디버그",
    UI_optionscreen_SandboxOptions = "샌드박스 설정",
    UI_optionscreen_corpses = "3D 시체",
    UI_optionscreen_Large = "큰 크기",
    UI_optionscreen_Medium = "중간 크기",
    UI_optionscreen_Small = "작은 크기",
    UI_optionscreen_controller_reload = ".config 파일을 다시 불러오기",
    UI_optionscreen_binding_Melee = "밀치기",
    UI_optionscreen_binding_Show Ping = " 핑 보기",
    UI_optionscreen_binding_Rack Firearm = "장전 / 배출 (현실모드 전용)",
    UI_optionscreen_binding_Combat = "전투",
    UI_optionscreen_texture_compress = "텍스처 압축",
    UI_optionscreen_texture_compress_tt = "그래픽 카드의 메모리를 절약하기 위해 텍스처를 압축합니다. 설정을 적용하려면 게임을 재시작해야 합니다.",
    UI_optionscreen_texture2x = "2배 크기 텍스처",
    UI_optionscreen_texture2x_tt = "새로운 2배 크기 텍스처를 사용합니다. 설정을 적용하려면 게임을 재시작해야 합니다.",
    UI_optionscreen_zoomlevels = "확대 단계",
    UI_mods_Done = "완료",
    UI_mods_Explaination = "더블클릭으로 바꾸기",
    UI_mods_GetModsHere = "창작마당",
    UI_mods_OpenWebBrowser = "웹 브라우저를 통해 모드 정보 페이지 열기",
    UI_mods_require = "필요사항 : ",
    UI_mods_SelectMods = "모드 선택",
    UI_optionscreen_binding_Crafting UI = " 제작창 켬/끔",
    UI_mainscreen_solo = "나 홀로 하기",
    UI_mainscreen_online2 = "여러 명이서 하기",
    UI_soloscreen_survival = "생존",
    UI_soloscreen_survivalDesc = "프로젝트 좀보이드 전부를 경험할 수 있습니다. <LINE> 엄청 힘들기에 겁쟁이는 해당되지 않습니다.",
    UI_soloscreen_challenge = "도전",
    UI_soloscreen_challengeDesc = "당신은 무시무시하고 가망없는 상황에서 <LINE> 할 수 있는 한 오래 살아남아야 합니다.",
    UI_soloscreen_beginner = "초보자",
    UI_soloscreen_beginnerDesc = "당신은 좀보이드 세계를 처음 맛보게 됩니다. <LINE> 이곳의 삶은 그리 어렵지만은 않습니다.",
    UI_soloscreen_sandbox = "샌드박스",
    UI_soloscreen_sandboxDesc = "당신만의 좀비 종말을 선택해 보세요! <LINE> 당신이 원하는 방식으로 죽음을 맞이하도록...",
    UI_Scoreboard_Kick = "강퇴",
    UI_Scoreboard_Invisible = "투명화",
    UI_Scoreboard_GodMod = "무적",
    UI_Scoreboard_BanIp = "IP 접속차단",
    UI_Scoreboard_Ban = "ID 접속차단",
    UI_Scoreboard_Close = "닫기",
    UI_Scoreboard_PlayerConnected = "%1 명이 접속 중",
    UI_Ping = "Ping 값 : %1 ms",
    UI_worldscreen_MapNotFound = "이 맵을 찾을 수 없습니다. 필요로 하는 모드가 제대로 설치되었는지 확인해 주십시오.",
    UI_worldscreen_SavefileCorrupt = "저장된 게임이 손상되었습니다. [세계 버전 : 0 ]",
    UI_worldscreen_SavefileOld = "이 저장된 게임은 너무 오래되어 불러올 수 없습니다.",
    UI_mainscreen_ErrorLoadingSavefile = "저장된 파일을 불러오는 중에 오류가 발생하였습니다.",
    UI_mainscreen_SavefileNotFound = "이 저장된 파일을 인식할 수 없습니다.",
    UI_mainscreen_SavefileName = "저장된 게임 : %1",
    UI_PressAToStart = "시작",
    UI_soloscreen_ControllerPrompt = "조이스틱을 눌러 협동 플레이어를 추가할 수 있습니다.",
    UI_mods_ExplanationJoypad = " 모드 활성화 / 비활성화  |  모드 설치 폴더  >>",
    UI_mainscreen_invite = "친구 초대",
    UI_mainscreen_return = "돌아가기",
    UI_optionscreen_clock_24_or_12 = "시간 표기 형식",
    UI_optionscreen_clock_24_hour = "24시간 표시",
    UI_optionscreen_clock_12_hour = "12시간 표시",
    UI_optionscreen_temperature_display = "온도 표시 방식",
    UI_optionscreen_temperature_celsius = "섭씨(°C)",
    UI_optionscreen_temperature_fahrenheit = "화씨(°F)",
    UI_btn_accept = "수락",
    UI_btn_cancel = "취소",
    UI_btn_close = "닫기",
    UI_btn_install = "설치",
    UI_btn_disconnect = "끊기",
    UI_servers_err_saved_server_exists = "해당 IP 와 포트로 저장된 서버 즐겨찾기가 이미 목록에 있습니다.",
    UI_servers_err_version_mismatch = "당신의 버전(%1)과 서버의 버전(%2)이 동일하지 않습니다.",
    UI_servers_Connecting = "서버에 접속 시도 중...",
    UI_servers_AuthPending = "STEAM 서버에 허가 요청 중...",
    UI_servers_ConnectionPending = "연결 중...",
    UI_servers_TestTCP = "TCP 다운로드 포트를 테스트 중...",
    UI_servers_Connected = "게임 참가 중...",
    UI_servers_Disconnecting = "연결 끊는 중...",
    UI_servers_Disconnected = "연결 끊김.",
    UI_servers_not_responding = "서버가 응답하지 않습니다.",
    UI_servers_Ping = "Ping 값 : %1",
    UI_Scoreboard_Teleport = "순간이동",
    UI_Scoreboard_Mute = "음소거",
    UI_Scoreboard_Unmute = "음소거 해제",
    UI_Scoreboard_SteamName = "Steam 이름 : %1",
    UI_Scoreboard_SteamID = "Steam ID : %1",
    UI_InviteFriends_Title = "친구 초대",
    UI_InviteFriends_Invited = "%1 을(를) 게임에 초대하였습니다.",
    UI_WorkshopSubmit_Title1 = "창작마당 아이템 폴더 선택",
    UI_WorkshopSubmit_ContentFolder = "다음 경로에 아이템마다 폴더로 구분하여 넣어주세요.",
    UI_WorkshopSubmit_Title2 = "창작마당 아이템 세부사항 편집",
    UI_WorkshopSubmit_ItemTitle = "창작마당 아이템 이름 :",
    UI_WorkshopSubmit_ItemDescription = "설명 :",
    UI_WorkshopSubmit_EditDescription = "설명 편집",
    UI_WorkshopSubmit_TitleEditDescription = "창작마당 아이템 설명 편집",
    UI_WorkshopSubmit_ItemTags = "태그 :",
    UI_WorkshopSubmit_EditTags = "태그 편집",
    UI_WorkshopSubmit_TitleEditTags = "창작마당 아이템 태그 편집",
    UI_WorkshopSubmit_ItemVisibility = "공개 설정 :",
    UI_WorkshopSubmit_VisibilityPublic = "전체 공개",
    UI_WorkshopSubmit_VisibilityFriendsOnly = "친구만 공개",
    UI_WorkshopSubmit_VisibilityPrivate = "비공개",
    UI_WorkshopSubmit_OverlayButton = "STEAM 오버레이창으로 창작마당 아이템 페이지 열기",
    UI_WorkshopSubmit_ItemPreview = "이미지 미리보기 :",
    UI_WorkshopSubmit_Title3 = "신규 또는 기존 아이템?",
    UI_WorkshopSubmit_UnknownItem = "이 아이템의 창작마당 ID를 알 수 없습니다.",
    UI_WorkshopSubmit_BtnNewItem = "새로운 창작마당 아이템 - 새로운 창작마당 ID로 아이템을 생성",
    UI_WorkshopSubmit_BtnExistingItem = "업데이트 할 기존의 창작마당 아이템 - 창작마당 ID를 입력하여 업데이트",
    UI_WorkshopSubmit_Title4 = "창작마당 아이템의 ID 입력",
    UI_WorkshopSubmit_ItemID = "창작마당 ID:",
    UI_WorkshopSubmit_Title5 = "창작마당 아이템 게시 준비",
    UI_WorkshopSubmit_NewID = "새로운 창작마당 ID 가 생성됩니다.",
    UI_WorkshopSubmit_TitleEditChangeNotes = "창작마당 아이템 변경사항 일지 편집",
    UI_WorkshopSubmit_BtnChangelog = "변경사항 일지 편집",
    UI_WorkshopSubmit_BtnPublish = "지금 바로 창작마당에 업로드하기",
    UI_WorkshopSubmit_Legal1 = "이 아이템을 제출함으로서 당신은 창작마당 서비스 약관에 동의합니다. - ",
    UI_WorkshopSubmit_Legal2 = "창작마당 서비스 약관",
    UI_WorkshopSubmit_Title7 = "창작마당에 게시한 아이템",
    UI_WorkshopSubmit_Title8 = "창작마당 아이템 오류 발생",
    UI_WorkshopSubmit_Title9 = "STEAM 창작마당",
    UI_WorkshopSubmit_BtnOpenWorkshopOverlay = "STEAM 오버레이창으로 스피포의 창작마당 열기",
    UI_WorkshopSubmit_BtnOpenWorkshopUserOverlay = "STEAM 오버레이창으로 내가 게시한 창작마당 열기",
    UI_WorkshopSubmit_BtnViewSubscriptions = "내가 구독한 아이템 보기",
    UI_WorkshopSubmit_BtnCreateAndUpdate = "창작마당 아이템 만들기와 업데이트",
    UI_WorkshopError_IOError = "예기치 못한 I/O 오류가 발생하였습니다.",
    UI_WorkshopError_MissingContents = "선택한 아이템 폴더에 Contents/ 폴더가 없습니다. \n\n업로드할 모든 파일과 폴더는 Contents/ 폴더 안에 있어야 합니다.",
    UI_WorkshopError_FolderNotAllowedInContents = "인식할 수 없는 폴더들이 Contents/ 폴더에 포함되어 있습니다.\n\n다음 중 한 가지 폴더만이 Contents/ 폴더 안에 허용됩니다. \n\n%1",
    UI_WorkshopError_FileNotAllowedInContents = "인식할 수 없는 파일이 Contents/ 폴더 안에 포함되어 있습니다.\n\n오직 폴더들만이 Contents/ 폴더 안에 허용됩니다.",
    UI_WorkshopError_FileTypeNotAllowed = "아이템에 허용되지 않는 형식이 포함되어 있습니다.\n\n허용되지 않는 확장자 :\n%1",
    UI_WorkshopError_MissingModDotInfo = "당신의 모드에서 mod.info 파일을 찾을 수 없습니다.",
    UI_WorkshopError_FileNotAllowedInMods = "Contents/mods/ 폴더 안에 허용되지 않는 파일이 있습니다.\n\nContents/mods/ 폴더 안에만 모드 폴더들이 허용됩니다.",
    UI_WorkshopError_EmptyContentsFolder = "Contents/ 폴더가 비었습니다.\n\n적어도 하나의 파일 또는 폴더가 존재해야 합니다.",
    UI_WorkshopError_EmptyModsFolder = "Contents/mods/ 폴더가 비었습니다.\n\n적어도 하나의 모드 폴더가 존재해야 합니다.",
    UI_WorkshopError_PreviewNotFound = "선택한 아이템 폴더에 preview.png 파일이 없습니다. \n\n256 x 256 사이즈의 미리보기 이미지 PNG 파일은 모든 창작마당 아이템에 필요합니다.",
    UI_WorkshopError_PreviewFileSize = "preview.png 파일은 1000 KB 이하여야 합니다.",
    UI_WorkshopError_PreviewDimensions = "preview.png 파일은 정확하게 256 x 256 픽셀 사이즈여야 합니다. ",
    UI_WorkshopError_PreviewFormat = "preview.png 파일을 읽어 들일 수 없습니다.\n파일 형식이 잘못되었습니다.",
    UI_ServerWorkshopItemScreen_Title = "서버에 적용된 창작마당 아이템",
    UI_ServerWorkshopItemScreen_Prompt = "서버에 참가하기 위한 STEAM 창작마당 아이템 : ",
    UI_ServerWorkshopItemScreen_Error = "오류발생 : %1",
    UI_WorkshopServerItemState_FileSize = "파일 크기 %1 MB",
    UI_WorkshopServerItemState_NotSubscribed = "미 구독 중",
    UI_WorkshopServerItemState_Downloading = "다운로드 중...",
    UI_WorkshopServerItemState_NeedsUpdate = "업데이트 필요",
    UI_WorkshopServerItemState_Installed = "설치 완료",
    UI_WorkshopServerItemState_Error = "오류",
    UI_servers_WhitelistOn = "화이트리스트 : 켜짐 ",
    UI_servers_WhitelistOff = "화이트리스트 : 꺼짐 ",
    UI_servers_LocalIP = "LAN IP:",
    UI_servers_LocalIP_tt = "서버의 LAN IP 주소 (선택사항)",
    UI_chat_Clear = "대화창 지우기",
    UI_ControllerTest_Combo = "컨트롤러 테스트 :",
    UI_ControllerTest_Axis = "%1 축 :",
    UI_ControllerTest_Buttons = "버튼 :",
    UI_ControllerTest_Pov = "방향 패드 :",
    UI_ControllerTest_PovX = "X 축 :",
    UI_ControllerTest_PovY = "Y 축 :",
    UI_ControllerTest_None = "<선택 안됨>",
    UI_btn_apply = "적용",
    UI_servers_serverpwd = "서버 암호 :",
    UI_servers_serverpwd_tt = "이 서버에 가입하려는 모든 사용자에게 요구됩니다. (선택사항)",
    UI_servers_username_tt = "서버상에서 다른 사용자에게 보여지는 이름입니다. \n저장 파일명 안에 포함됩니다.",
    UI_servers_pwd_tt = "다른 사용자가 당신의 계정 사용자 이름을 사용하지 못하게 합니다.\n다른곳에서 사용하는 중요한 패스워드는 사용하지 마세요.",
    UI_servers_ServerFailedToRespond = "서버가 응답하지 않습니다.",
    UI_servers_P2PSessionConnectFail = "서버와 P2P 연결을 설정하는 데, 실패하였습니다.",
    UI_servers_AlreadyAuthenticated = "이미 인증되었습니다.",
    UI_servers_InvalidServerPassword = "잘못된 계정 암호입니다.",
    UI_servers_SteamIDBanned = "당신의 STEAM ID는 입장이 금지되었습니다.",
    UI_optionscreen_CurrentResolution = "%1 (현재 설정)",
    UI_optionscreen_ConfirmPrompt = "설정이 변경되었습니다. 변경된 내용을 적용하시겠습니까?",
    UI_optionscreen_blood_decals = "출혈 효과",
    UI_BloodDecals0 = "없음",
    UI_BloodDecals1 = "10 %",
    UI_BloodDecals2 = "20 %",
    UI_BloodDecals3 = "30 %",
    UI_BloodDecals4 = "40 %",
    UI_BloodDecals5 = "50 %",
    UI_BloodDecals6 = "60 %",
    UI_BloodDecals7 = "70 %",
    UI_BloodDecals8 = "80 %",
    UI_BloodDecals9 = "90 %",
    UI_BloodDecals10 = "100 %",
    UI_optionscreen_borderless = "창모드 경계선",
    UI_optionscreen_borderless_tt = "설정을 적용하려면 게임을 재시작해야 합니다.",
    UI_optionscreen_ambient_volume = "환경음 조절",
    UI_optionscreen_binding_Toggle mode = " 가구이동 모드 전환",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Moveable Panel Mode = " 가구이동 정보창 위치 변경",
    UI_servers_showEmptyServer = "비어있는 서버 보기",
    UI_servers_showWhitelistServer = "화이트리스트 사용 서버 보기",
    UI_servers_showPwdProtectedServer = "암호가 설정된 서버 보기",
    UI_mainscreen_load = "불러오기",
    UI_LoadGameScreen_title = "불러올 저장된 게임 선택",
    UI_NewGameScreen_title = "새로운 게임",
    UI_NewGame_Tutorial = "튜토리얼",
    UI_NewGame_Tutorial_desc = "감염에 맞서는 새로운 프로젝트 좀보이드 생존자들을 위한 공간으로 갑니다.",
    UI_NewGame_Scenarios = "각본",
    UI_NewGame_InitialInfection = "재앙의 시작",
    UI_NewGame_InitialInfection_desc = "시작 시기 : 1993년 7월 8일 <LINE> <LINE> 새로운 생존자들을 위해 짜여진 훈련 각본! <LINE> <LINE> 조그마한 좀비 무리, 떨어지는 감지능력과 한정된 이동거리를 가진 최근에 감염된 좀비들을 만나보십시요. <LINE> <LINE> :: 무제한 전기",
    UI_NewGame_FirstWeek = "재앙 시작 첫 주",
    UI_NewGame_FirstWeek_desc = "시작 시기 : 1993년 7월 9일 <LINE> <LINE> 당신은 어떻게 시작할 것인가? <LINE> <LINE> 적당히 많은 좀비 무리와 아직 손대지 않은 집들이 남아 있습니다. <LINE> <LINE> :: 한정된 기간만 사용할 물과 전기",
    UI_NewGame_SixMonths = "재앙 시작 6개월 후",
    UI_NewGame_SixMonths_desc = "시작 시기 : 1993년 12월 9일 <LINE> <LINE> 당신은 어떻게 끝낼 것인가? <LINE> <LINE> 거대한 좀비 무리, 약탈된 집과 무성하게 자란 식물들이 가득한 세계입니다. <LINE> <LINE> :: 물과 전기가 끊김",
    UI_NewGame_Survival = "생 존",
    UI_NewGame_Survival_desc = "시작 시기 :1993년 7월 9일 <LINE> <LINE> 당신이 경험할 수 있는 최상의 공포! <LINE> <LINE> 끝이 안보이는 좀비 무리, 매 번 죽음의 고비와 높은 위험성... <LINE> 당신은 이 곳에서 얼마만큼 오래 살아남을 수 있을 것 같나요?",
    UI_NewGame_Sandbox = "샌드박스",
    UI_NewGame_Sandbox_desc = "당신만의 좀비종말을 선택해 보세요. <LINE> <LINE> 당신이 원하는 방식으로 죽음을 맞이하도록...",
    UI_NewGame_Challenges = "도 전",
    UI_NewGame_StartingCondition = "시작 난이도",
    UI_StarterCondition_Easy = "쉬움",
    UI_StarterCondition_Easy_desc = "경험치 배율 : x 2 <LINE> 캐릭터 생존 요구 : 아주 낮음. <LINE> 소지품 : 야구 방망이, 톱, 책가방, 망치, 물과 음식.",
    UI_StarterCondition_Normal = "보통",
    UI_StarterCondition_Normal_desc = "경험치 배율 : x 1.5 <LINE> 캐릭터 생존 요구 : 낮음. <LINE> 소지품 : 야구 방망이, 책가방, 망치, 물과 음식.",
    UI_StarterCondition_Hard = "어려움",
    UI_StarterCondition_Hard_desc = "경험치 배율 : x 1.2 <LINE> 소지품 : 물과 음식.",
    UI_StarterCondition_Hardcore = "하드코어",
    UI_StarterCondition_Hardcore_desc = "경험치 배율 : 없음 <LINE> 소지품 : 없음.",
    UI_Difficulty = "난이도 ",
    UI_NewGame_SelectDifficulty = "계속하시려면 난이도를 선택해 주세요.",
    UI_mods_ModEnabled = "활성화됨",
    UI_mods_ModDisabled = "비활성화됨",
    UI_Alarm = "알람",
    UI_On = "켜기",
    UI_Off = "끄기",
    UI_mainscreen_coop = "협동 서버 만들기",
    UI_coopscreen_title = "개인 서버 설정",
    UI_coopscreen_server_name = "서버 이름 :",
    UI_coopscreen_edit_settings = "서버 설정",
    UI_coopscreen_server_memory = "서버 메모리 설정 :",
    UI_coopscreen_btn_start = "시작,",
    UI_coopscreen_btn_abort = "중단",
    UI_ServerSettings_Title1 = "서버 설정 관리",
    UI_ServerSettings_Title2 = "서버 설정 생성",
    UI_ServerSettings_Title3 = "서버 설정 수정 : %1",
    UI_ServerSettings_Title4 = "서버 설정 복사 : %1",
    UI_ServerSettings_Title5 = "서버 설정 이름 변경 : %1",
    UI_ServerSettings_Title6 = "서버 설정 삭제 : %1",
    UI_ServerSettings_ListOfSettings = "설정 저장 경로 : %1",
    UI_ServerSettings_Title7 = "스폰 파일의 설정 : %1",
    UI_ServerSettings_ButtonNew = "새로운 서버 설정 만들기",
    UI_ServerSettings_ButtonEdit = "선택한 서버 설정 수정하기",
    UI_ServerSettings_LabelNewName = "새로운 서버 설정의 이름을 입력하세요.",
    UI_ServerSettings_LabelNewFiles = "다음의 파일들이 생성됩니다.",
    UI_ServerSettingGroup_Details = "기본 설정",
    UI_ServerOption_DefaultPort_tooltip = "호스트 서버에 접속할 때 클라이언트가 사용하는, UDP 포트 번호를 설정해 주세요.",
    UI_ServerOption_PublicName_tooltip = "게임의 서버·브라우저(Steam서버·브라우저)에서 나타낼 명칭을 입력합니다.",
    UI_ServerOption_PublicDescription_tooltip = "게임의 서버·브라우저에서 나타낼 설명문을 입력합니다.",
    UI_ServerOption_Public_tooltip = "적용 시, 호스트 서버가 서버·브라우저 <br>(Steam 서버·브라우저)의 일람에 표시됩니다.",
    UI_ServerOption_Password_tooltip = "서버 패스워드를 설정하면 클라이언트가 호스트 서버에 접속할 때, 패스워드가 필요하게 됩니다.<br>Steam 서버의 호스트를 맡을 때는 패스워드는 무효가 됩니다.",
    UI_ServerOption_PauseEmpty_tooltip = "적용 시 플레이어가 호스트 서버에 없을 때, 게임 세계의 시간이 정지됩니다.",
    UI_ServerOption_ResetID_tooltip = "이 수치는 소프트 리셋을 실시하면 바뀝니다.이 수치를 임의로 변경을 가하면 클라이언트의 저장 파일이 파손되는 경우가 있습니다.<br> (단, 클라이언트 플레이어 저장 파일이 사라지지는 않습니다)",
    UI_ServerOption_UseTCPForMapDownloads_tooltip = "게임의 맵 데이터를 TCP 접속을 이용해 클라이언트에게 송신하는 경우, 체크박스를 유효하게 해 주세요.<br> 클라이언트에 대해서 디폴트 포트 + 1부터 시작되고 있다 1개 열었다 TCP port를 필요로 합니다.",
    UI_ServerSettingGroup_Steam = "STEAM 설정",
    UI_ServerOption_MaxAccountsPerUser_tooltip = "한 Steam사용자가 이 호스트 서버에서 만들 수 있는 최대 선수 수를 설정합니다.<br>Steam 서버의 호스트를 맡을 때는 무효가 됩니다.",
    UI_ServerOption_SteamScoreboard_tooltip = "접속자 목록을 STEAM 사용자 이름과 프로필 사진으로 표시합니다.\n사용 가능 값 : true / false / admin",
    UI_ServerSettingGroup_SteamWorkshop = "STEAM 창작마당 아이템 설정",
    UI_ServerSettings_ListOfWorkshopItems = "서버에서 사용될 창작마당 아이템 목록:",
    UI_ServerSettings_AddInstalledWorkshopItem = "설치되어 있는 창작마당 아이템을 목록에 추가 :",
    UI_ServerSettings_AddInstalledWorkshopItem_tooltip = "호스트 서버에 임의의 워크숍 아이템을 도입할 수 있습니다.<br> 클라이언트가 호스트 서버에 접속하면, 자동적으로 클라이언트의 PC에 워크샵 아이템이 도입됩니다.",
    UI_ServerSettings_AddOtherWorkshopItem = "창작마당 ID로 창작마당 아이템을 목록에 추가 :",
    UI_ServerSettings_AddOtherWorkshopItem_tooltip = "창작마당 ID를 입력한 후 Enter 키를 누르세요.",
    UI_btn_remove = "삭제",
    UI_ServerSettingGroup_Mods = "MOD 설정",
    UI_ServerSettings_ListOfMods = "서버에서 사용될 모드 목록 :",
    UI_ServerSettings_AddInstalledMod = "설치되어 있는 모드를 목록에 추가 :",
    UI_ServerSettings_AddOtherMod = "모드 ID로 모드를 목록에 추가 : ",
    UI_ServerSettings_AddOtherMod_tooltip = "모드 ID를 입력한 후 Enter 키를 누르세요.",
    UI_ServerSettings_AddInstalledMod_tooltip = "클라이언트는 호스트 서버에 추가될 때 이 MOD가 필요하게 됩니다.",
    UI_ServerSettingGroup_Map = "지도 설정",
    UI_ServerSettings_ListOfMaps = "서버에서 사용될 지도 목록 :",
    UI_ServerSettings_AddInstalledMap = "사용가능한 지도를 목록에 추가 :",
    UI_ServerSettings_AddInstalledMap_tooltip = "기본 지도와 선택한 모드의 지도가 이곳에 표시됩니다.",
    UI_ServerSettings_AddOtherMap = "다른 지도를 목록에 추가 :",
    UI_ServerSettings_AddOtherMap_tooltip = "지도 폴더 이름을 입력한 후 Enter 키를 누르세요.",
    UI_ServerSettings_ButtonMoveUp = "위로 이동",
    UI_ServerSettings_ButtonMoveDown = "아래로 이동",
    UI_ServerSettings_ButtonMoveUp_tooltip = "맵 리스트의 톱에 있는 게임 맵은 높은 프라이어리티를 가집니다.<br>2종류의 게임 맵이 겹치는 경우는 우선권 맵의 영역이 사용됩니다",
    UI_ServerSettingGroup_SpawnRegions = "스폰 지역 설정",
    UI_ServerSettings_ButtonEditRegion_tooltip1 = "media/maps/ 이외의 다른 폴더에서는 파일의 편집을 할 수 없습니다.",
    UI_ServerSettings_ButtonEditRegion_tooltip2 = "파일을 저장하는 경우는, 파일명 'spawnpoints.lua'로 저장해 주세요.",
    UI_ServerOption_SpawnPoint_tooltip = "모든 플레이어를 설정한 좌표(. x, y, z,)에게 강제로 스폰시킬 수 있습니다.<br>좌표를(0, 0, 0 )에서 설정한 경우는 한 곳에 강제로 스폰 시키는 것이 무효가 됩니다.",
    UI_ServerSettings_ButtonAddRegion = "스폰 지역 추가",
    UI_ServerSettings_ButtonRemoveRegion = "스폰 지역 삭제",
    UI_ServerSettings_ButtonEditRegion = "파일 편집",
    UI_ServerSettingGroup_Players = "플레이어 설정",
    UI_ServerOption_Open_tooltip = "화이트리스트에 등록되지 않은 사용자도 게임에 참가할 수 있습니다.",
    UI_ServerOption_AutoCreateUserInWhiteList_tooltip = "적용 시, 플레이어가 참가할 때에 화이트 리스트에 자동으로 유저명을 추가합니다.",
    UI_ServerOption_DropOffWhiteListAfterDeath_tooltip = "적용 시, 플레이어 사후 화이트리스트에서 플레이어 계정 정보를 삭제합니다.<br> 게임 내에서 죽을 경우, 새로운 캐릭터를 작성하지 않도록 하겠습니다.",
    UI_ServerOption_DisplayUserName_tooltip = "적용 시, 게임내의 플레이어 머리상에 유저명이 표시됩니다.",
    UI_ServerOption_SpawnItems_tooltip = "플레이어 스폰과 동시에 아이템이 장비됩니다.<br> 플레이어에게 아이템을 장비시키고자 하는 경우에는 아래 요령으로 아이템 이름을 기재한다.<br> 예문 Base.Axe,Base.BigHikingBag",
    UI_ServerOption_KickFastPlayers_tooltip = "적용 시, 비정상적으로 빠른 움직임(치트를 사용한다)을 하는 플레이어를 서버에서 추방할 수 있습니다.",
    UI_ServerOption_ServerPlayerID_tooltip = "클라이언트는 싱글플레이어 또는 다른 서버에서 플레이어 파일을 사용할 수 없습니다.",
    UI_ServerOption_SleepAllowed_tooltip = "적용 시 플레이어는 언제든지 잠을 잘 수 있게 됩니다.",
    UI_ServerOption_SleepNeeded_tooltip = "적용 시 플레이어는 피곤하고 잠을 자는 것이 필요하게 됩니다.'Sleep Allowed'가 유효하게 되어있는 경우에는 이 기능은 무효가 됩니다.",
    UI_ServerOption_PlayerRespawnWithSelf_tooltip = "적용 시, 죽은 플레이어는 게임내에서 리스폰이 가능하게 됩니다.",
    UI_ServerOption_PlayerRespawnWithOther_tooltip = "적용 시 플레이어는 게임 내 분할화면 위치에서 리스폰 할 수 있게 됩니다.",
    UI_ServerSettingGroup_Chat = "대화 설정",
    UI_ServerSettingGroup_Fire = "화재 설정",
    UI_ServerSettingGroup_PVP = "PVP 설정",
    UI_ServerOption_PVP_tooltip = "적용 시 플레이어는 다른 플레이어를 살상할 수 있게 됩니다.",
    UI_ServerOption_SafetySystem_tooltip = "적용 시, 플레이어는 개별적으로 PvP 모드를 떠날 수 있게 됩니다.<br> 또한 플레이어 중 한쪽 또는 양쪽의 플레이어가 PvP 모드에 있을 때는 다른 플레이어를 공격할 수 있습니다.<br>'Safety System'이 유효하게 되어 있는 경우에는, 플레이어들은 서로 자유롭게 공격하는 것이 가능하게 됩니다.",
    UI_ServerOption_ShowSafety_tooltip = "적용 시, PvP 모드로 되어 있는 플레이어 머리 위에 두개골 아이콘을 표시합니다.",
    UI_ServerOption_SafetyToggleTimer_tooltip = "플레이어가 PvP 모드를 종료(모드 교체)하는데 필요한 시간을 설정합니다.",
    UI_ServerOption_SafetyCooldownTimer_tooltip = "플레이어가 다시 PvP 모드를 떠날 때까지의 지연 시간을 설정합니다.",
    UI_ServerSettingGroup_Respawn = "재생성 설정",
    UI_ServerOption_HoursForLootRespawn_tooltip = "전리품 아이템의 리스폰 할 최소의 값을 설정합니다.<br>여기서 전리품 설정을 행했을 경우, '샌드박스' 내의 전리품 설정은 무효가 됩니다.",
    UI_ServerOption_MaxItemsForLootRespawn_tooltip = "전리품 아이템이 컨테이너 내에 리스폰할 전리품 아이템 수의 상한치를 설정합니다.<br> 또한 임의로 아이템을 지정해서 리스폰 시킬 수 없습니다.",
    UI_ServerOption_ConstructionPreventsLootRespawn_tooltip = "적용시 전리품 아이템은 플레이어가 있는 존에서는 리스폰하지 않게 됩니다.",
    UI_ServerSettingGroup_Safehouse = "아지트 설정",
    UI_ServerOption_AdminSafehouse_tooltip = "적용시 호스트 관리자는 은신처를 사용할 수 있게 됩니다.",
    UI_ServerOption_PlayerSafehouse_tooltip = "적용시 호스트 관리자 이외의 사람도 은신처를 사용할 수 있게 됩니다.",
    UI_ServerOption_SafehouseAllowTrepass_tooltip = "적용시 멤버 이외의 플레이어도 은신처를 사용할 수 있게 됩니다.",
    UI_ServerOption_SafehouseAllowFire_tooltip = "적용시 은신처에서도 화재의 데미지를 입게 됩니다.",
    UI_ServerOption_SafehouseAllowLoot_tooltip = "적용시 멤버 이외의 플레이어도 은신처 내의 아이템을 잡을 수 있게 됩니다.",
    UI_ServerOption_SafehouseAllowRespawn_tooltip = "적용시 플레이어가 죽기전에 들어가 있던 소속팀의 세이브하우스에서 리스폰합니다.",
    UI_ServerOption_SafehouseDaySurvivedToClaim_tooltip = "플레이어가 은신처를 구할 수 있게 될 때까지의 날짜를 설정합니다.",
    UI_ServerOption_SafeHouseRemovalTime_tooltip = "플레이어가 획득한 은신처에 장기간 액세스가 없는 경우, 자동적으로 은신처를 삭제하는 시간을 설정합니다.<br>이 시간들은 현실세계의 시간이 됩니다.",
    UI_ServerSettingGroup_RCON = "원격 서버 제어 설정",
    UI_ServerSettingGroup_UPnP = "UPnP 설정",
    UI_ServerOption_UPnP_tooltip = "적용시, 자동적으로 셋업포트 전송 룰에 UPnP 대응 인터넷 게이트웨이를 설정합니다.",
    UI_ServerOption_UPnPLeaseTime_tooltip = "포트 리스 시간(86400",
    UI_ServerOption_UPnPZeroLeaseTimeFallback_tooltip = "적용시, 포트매핑이 실패했을 경우(일부 라우터로 도움이 됩니다), <br> 자동적으로 제로 리스 시간 지정을 실시하고 재시행을 실시합니다.",
    UI_ServerOption_UPnPForce_tooltip = "적용시 기존의 포트매핑을 삭제합니다.",
    UI_ServerSettingGroup_Other = "기타 설정",
    UI_ServerOption_DoLuaChecksum = "클라이언트",
    UI_ServerOption_DoLuaChecksum_tooltip = "클라이언트의 게임 파일이 호스트 서버와 매치되지 않을 경우 클라이언트를 강제 배제하는 설정 옵션입니다.",
    UI_ServerOption_AllowDestructionBySledgehammer_tooltip = "적용시 클라이언트가 건축물을 파괴할 수 있게 됩니다.",
    UI_ServerOption_HoursForCorpseRemoval_tooltip = "수치를 설정함으로써 시체를 일정 시간마다 게임상에서 삭제합니다.",
    UI_ServerOption_MinutesPerPage_tooltip = "게임 세계에서 독서를 한 경우에 1쪽을 읽는데 몇분 걸릴지 설정합니다.",
    UI_ServerOption_nightlengthmodifier_tooltip = "밤의 어두움을 설정합니다. 1.0",
    UI_ServerOption_SaveWorldEveryMinutes_tooltip = "몇분마다 게임세계를 보존할지 설정합니다.게임 세계는 통상 클라이언트가 로딩된 지역을 떠난 후에만 저장됩니다.",
    UI_ServerSettingsGroup_SandboxPresets = "시나리오 설정",
    UI_ServerSettings_ListOfPresets = "시나리오 선택 리스트",
    UI_ServerSettings_ButtonApplyPreset = "시나리오를 적용",
    UI_ServerSettings_ButtonDuplicate = "설정파일을 복사",
    UI_ServerSettings_LabelDuplicate = "복사할 설정파일의 이름을 입력",
    UI_btn_duplicate = "복사",
    UI_ServerSettings_ButtonRename = "선택한 서버 설정 이름 변경하기",
    UI_ServerSettings_LabelRename = "변경할 이름을 입력",
    UI_btn_rename = "변경",
    UI_ServerSettings_ButtonDelete = "설정파일을 삭제",
    UI_ServerSettings_LabelAffectedFiles = "설정 파일 상태를 변경합니다.",
    UI_ServerSettings_WillBeDeleted = "삭제 처리",
    UI_coopscreen_server_stopped = "호스트 서버 정지 중(%1)",
    UI_coopscreen_softreset = "소프트 리셋",
    UI_coopscreen_softreset_prompt = "호스트 서버의 소프트 리셋을 실시합니다. \n 건물과 구조물 데이터는 유지됩니다. \n 이동한 아이템이나 컨테이너, 지상에 놓인 아이템을 제거합니다. \n 이동한 시체, 좀비를 제거합니다. \n혈흔을 제거합니다. \n게임 내 시간을 리셋합니다. \n경보장치를 리셋 합니다. \n\n 소프트 리셋 할 경우 몇 분의 시간을 필요로 합니다. \n호스트 서버를 소프트 리셋 합니까?",
    UI_coopscreen_softreset_status = "서버 소프트 리셋",
    UI_coopscreen_delete_world = "게임 세계 삭제",
    UI_coopscreen_delete_world_prompt = "당신은 서버의 저장 파일을 삭제하려고 합니다. \n게임세계가 삭제됩니다! \n\n 아래 폴더가 삭제됩니다. \n%1\n\n게임 세계를 정말로 삭제하시겠습니까?",
    UI_coopscreen_delete_player = "플레이어 삭제",
    UI_coopscreen_delete_player_prompt = "당신은 클라이언트의 저장 파일을 삭제하려고 합니다. \n플레이어 저장 데이터가 삭제됩니다! \n\n 아래 폴더가 삭제됩니다. \n%1\n\n플레이어의 저장 데이터를 정말로 삭제하시겠습니까?",
    UI_FriendState_Offline = "오프라인",
    UI_FriendState_Online = "온라인",
    UI_FriendState_Snooze = "자리비움",
    UI_FriendState_Unknown = "알 수 없음",
    UI_InviteFriends_ButtonInvite = "초대",
    UI_InviteFriends_ButtonAllow = "수락",
    UI_InviteFriends_ButtonDeny = "거절",
    UI_InviteFriends_Allow = "수락",
    UI_InviteFriends_Deny = "거절",
    UI_mainscreen_InviteInGame = "게임 플레이 중에는 초대를 받을 수 없습니다.",
    UI_mainscreen_InviteMainMenu = "초대를 받아들이기 전에, 메인 메뉴로 돌아가세요.",
    UI_mainscreen_InviteFormat = "호스트는 게임 내 프렌드를 초대하는 화면으로 당신을 초대할 필요가 있습니다. \n\n%1",
    UI_mainscreen_InviteFromSteamToNoSteam = "당신이 Steam에 등록하지 않은 경우 Steam 서버에 접속할 수 없습니다.",
    UI_mainscreen_TutorialControllerWarn = "현재 튜토리얼에서는 컨트롤러에서는 동작하지 않습니다. <LINE> <LINE> 게임을 시작합니까?",
    UI_Demo_Welcome = " <CENTRE> <SIZE:medium> 프로젝트 좀보이드 맛보기 게임에 오신 것을 환영합니다! <LINE> <SIZE:small> 이 맛보기 게임은 샌드박스 서바이벌 모드의 플레이가 가능합니다. 선택한 캐릭터는 이미 좀비에게 물리고 있습니다. 데모에서 죽을 때까지의 당신의 목숨은 며칠. 만약 오래 플레이하고 싶다면 정품 구매를 추천합니다!",
    UI_Demo_Popup = " <CENTRE> Twiggy's에서 막을 수 있다는 생각은 실수였다. <LINE> <LINE> 좀비에게 물리고 말았다. 더 이상 목숨은 길지 않다. <LINE> <LINE> 나의 이름은 Bonnie Campbell. 이것은 내가 죽기까지의 이야기이다.",
    UI_coopscreen_account_name = "계정 이름",
    UI_mapspawn_ServerSpawnPoint = "스폰 장소 설정",
    UI_mapspawn_WithPlayer1 = "플레이어 1",
    UI_mapspawn_WithPlayer2 = "플레이어 2",
    UI_mapspawn_WithPlayer3 = "플레이어 3",
    UI_mapspawn_WithPlayer4 = "플레이어 4",
    UI_servers_NotInvited = "당신이 참석하려면 호스트측의 허가가 필요합니다.",
    UI_mods_WorkshopRequiresSteam = "워크샵 아이템을 사용하려면 Steam에 등록해야 합니다.",
    UI_FriendState_Busy = "게임중",
    UI_FriendState_Away = "자리비움",
    UI_FriendState_LookingToTrade = "트레이드 보기",
    UI_FriendState_LookingToPlay = "플레이 보기",
    UI_WorkshopError_MissingMapDotInfo = "「map.info」파일의 오류입니다.",
    UI_WorkshopError_InvalidMapDotInfo = "「map.info」파일의 오류입니다.",
    UI_WorkshopError_InvalidModDotInfo = "「mod.info」파일의 오류입니다.",
    UI_ServerWorkshopItemError_SubscribeItemFalse = "「SubscribeItem()」의 호출오류입니다.",
    UI_ServerWorkshopItemError_DownloadItemFalse = "「DownloadItem()」의 호출오류입니다.",
    UI_ServerWorkshopItemError_GetItemInstallTimeStamp = "「GetItemInstallTimeStamp()」의 호출오류입니다.",
    UI_ServerWorkshopItemError_VersionMismatch = "워크샵 아이템의 버전이 서버와 다릅니다.",
    UI_ServerWorkshopItemError_UnknownItemState = "알수없는 아이템입니다.",
    UI_ServerWorkshopItemError_ItemNotSubscribed = "구독 안 되어있음",
    UI_ServerWorkshopItemError_ItemNotDownloaded = "다운로드 안 되어있음",
    UI_ServerConnectPopup_Label = "접속처",
    UI_ServerConnectPopup_Connect = "연결",
    UI_CoopConnectPopup_Title = "협동 게임에 접속",
    UI_BootstrapConnectPopup_Title = "서버에 초대",
    UI_OnConnectFailed_UnknownHost = "알수없는 호스트입니다.",
    UI_OnConnectFailed_AccessDenied = "접근 거부",
    UI_OnConnectFailed_AlreadyConnected = "이미 서버에 접속해 있습니다.",
    UI_OnConnectFailed_ConnectionLost = "서버 연결이 끊겼습니다.",
    UI_OnConnectFailed_Banned = "당신은 이 서버에서 출입을 금지되어 있습니다.",
    UI_OnConnectFailed_BannedReason = "당신은 이 서버에서 출입을 금지되어 있습니다. 이유 : %1",
    UI_OnConnectFailed_InvalidServerPassword = "서버 비밀번호가 틀렸습니다.",
    UI_OnConnectFailed_ClientVersionMismatch = "클라이언트 버전(%1)와 서버(%2)버전이 일치하지 않습니다.",
    UI_OnConnectFailed_ServerFull = "서버가 꽉찼습니다",
    UI_OnConnectFailed_InvalidUsername = "비활성 사용자명입니다.",
    UI_OnConnectFailed_UnknownUsername = "알수없는 계정의 사용자 이름입니다.",
    UI_OnConnectFailed_UserPasswordRequired = "계정에는 비밀번호가 필요합니다.",
    UI_OnConnectFailed_DuplicateAccount = "이미 그 사용자명의 계정이 존재합니다.",
    UI_OnConnectFailed_InvalidUsernamePassword = "잘못된 사용자명 또는 비밀번호입니다.",
    UI_OnConnectFailed_MaxAccountsReached = "접속하느라 필요한 계정을 작성하지 못했습니다.",
    UI_OnConnectFailed_FailedTCPTest = "TCP다운로드 포트 %1 접속이 실패했습니다.",
    UI_OnConnectFailed_CreateQueryUGCDetailsRequest = "워크샵 아이템의 세부사항을 취득 중에 오류가 발생했습니다.",
    UI_OnConnectFailed_ModRequired = "「%1」MOD 설치되지 않았습니다.",
    UI_GameLoad_UnexpectedError1 = "예기치 않은 에러가 발생했습니다. [Esc] 키를 누르거나 또는 종료하려면 마우스 왼쪽 버튼을 클릭하세요.",
    UI_GameLoad_UnexpectedError2 = "아래 파일은 이 에러에 관한 유용한 정보를 포함하고 있습니다.",
    UI_ServerSettings_ListOfSpawnProfessions = "직업 설정",
    UI_ServerSettings_ListOfSpawnPoints = "선택한 직업의 스폰 장소",
    UI_ServerSettings_AddSpawnProfession = "직업 추가",
    UI_ServerSettings_AddSpawnProfession_tooltip = "리스트 내의 직업 이외의 경우, 직업없음으로 스폰합니다. 또, MOD 등으로 개조, 개변된 직업 등도 여기서 표시됩니다.",
    UI_ServerSettings_AddOtherSpawnProfession = "다른 직업 추가",
    UI_ServerSettings_AddOtherSpawnProfession_tooltip = "커스텀 MOD 의 직업을 사용할 경우 이것을 이용하세요.직업 키워드를 입력해, Enter 를 누릅니다.",
    UI_ServerSettings_AddSpawnPoint = "스폰할 곳을 추가",
    UI_ServerSettings_AddSpawnPoint_tooltip = "좌표 (x, y, z) 를 입력하고 스폰할 장소를 조정합니다.",
    UI_ServerSettings_UnemployedRequired = "플레이어 직업이 리스트 내에 존재하지 않을 경우 디폴트로 직업없음으로 지정됩니다.또 동시에 적어도 1개 이상의 스폰할 장소를 지정할 필요가 있습니다.",
    UI_InfoBtn = "정보",
    UI_InventoryInfo = " <CENTRE> <SIZE:medium> 소지품창 <LINE> <LINE> <LEFT> <SIZE:small> 이 창에서는 오른쪽 클릭으로 먹기, 마시기, 장비하기, 아이템 작성 등을 할 수 있습니다. <LINE> <LINE> 여기서, 가방이나 컨테이너에서 아이템을 찾을 수 있을 것입니다. <LINE> <LINE> 가방에 넣은 아이템은 이동시 짐의 무게를 줄여줍니다. <LINE> <LINE> 클릭하면 내용물을 볼 수 있고 드래그하여 아이템을 이동하고 수납할 수 있습니다. <LINE> <LINE> 작은 화살표를 클릭해서 들고 다닐 아이템 수를 늘려봅시다. <LINE> <LINE><IMAGE: media/ui/icon.png> 이 아이콘은 현재 아이템을 장비하고 있다는 것을 나타내고 있습니다.",
    UI_LootInfo = " <CENTRE> <SIZE:medium> 습득 창 <LINE> <LINE> <LEFT> <SIZE:small>이 창은 캐릭터의 손에 닿는 범위 내의 모든 용기와 선반을 확인할 수 있습니다. <LINE> <LINE> 오른쪽에 표시된 아이콘을 클릭하면 아이템을 볼 수 있습니다. <LINE> <LINE> 가까운 지면에 놓여있는 아이템도 볼 수 있습니다. <LINE> <LINE> 모든 아이템을 클릭하면 모든 컨테이너 내 아이템이 소지품으로 이동합니다. <LINE> <LINE> 드래그해서 아이템을 하나로 묶는 것도 가능합니다.",
    UI_HealthPanel = " <CENTRE> <SIZE:medium> 건강상태·패널 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 이 패널에서는 몸의 상태나 부상을 확인할 수 있습니다. <LINE> <LINE> 부상을 치료하려면, 의료 관련 아이템을 가지고 있어야 합니다.(예: 붕대, 소독알코올) <LINE> <LINE> 붕대나 소독, 상처를 꿰맬 경우 상처에 대해 오른쪽 클릭을 실시합니다. <LINE> <LINE> <CENTRE> <SIZE:medium> 치료의 기본 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 베인 상처, 긁힌 상처, 화상 등은 창상 감염될 수 있습니다. <LINE> <LINE> 소독알코올이나 알코올 소독포 등으로 상처를 소독하면 창상감염을 회피할 수 있습니다. <LINE> <LINE> 붕대는 자비소독 혹은 소독알코올으로 소독하면 치료에 효과적입니다. <LINE> <LINE> 좀비로부터 회수한 의복(때묻음,혈액)을 사용한 헝겊은 세탁이나 소독하지 않고 붕대에 사용하면 감염. <LINE> <LINE> (좀비가 된다) 할 가능성이 있습니다. <LINE> <LINE> <CENTRE> <SIZE:medium> 깊은 창상 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 깊은 창상의 경우는 실 붙이 봉합침, 봉합 지침기로 상처를 막고 붕대를 감습니다. <LINE> <LINE> <CENTRE> <SIZE:medium> 유리 조각 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 유리 조각은 의료 핀셋 또는 봉합 지침기를 사용해 유리 조각을 제거한 후 붕대를 감습니다. <LINE> <LINE> <CENTRE> <SIZE:medium> 지혈 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 지혈하려면 붕대를 감습니다.정기적으로 붕대를 교체할 필요가 있습니다. <LINE> <LINE> 붕대를 얼룩진 채로 하면, 회복에 시간이 걸립니다. <LINE> <LINE> <CENTRE> <SIZE:medium> 골절 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 골절을 치료하려면, 받침대가 필요하게 됩니다.받침대는 천 시트, 목판으로 만들 수 있습니다. <LINE> <LINE> 부목을 사용하여 골절으로부터의 회복을 기다립니다. <LINE> <LINE> <CENTRE> <SIZE:medium> 창상감염 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 창상감염을 막으려면 상처를 알코올 등으로 소독하고 소독한 청결한 붕대로 처치합니다. <LINE> <LINE> 창상 감염을 예방하기 위해 항생제를 먹으면 더욱 효과적입니다. <LINE> <LINE> <CENTRE> <SIZE:medium> 총상 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 총상은 의료핀셋 또는 봉합보조기로 탄두를 제거하고 실봉합침 혹은 봉합보조기로 상처부위 <LINE> <LINE> 를 막고, 소독하고 붕대를 감습니다. <LINE> <LINE> <CENTRE> <SIZE:medium> 물고 있는 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 붕대나 헝겊 등을 감아 신에게 기도합시다~!",
    UI_SkillPanel = " <CENTRE> <SIZE:medium> 기능·패널 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 배운 기술들을 여기서 확인 가능합니다. <LINE> <LINE> 습득에 걸리는 시간은 당신 캐릭터의 직업이나 특성에 따라 달라집니다. <LINE> <LINE> 책을 읽음으로써 습득시간을 앞당길 수 있습니다. <LINE> <LINE> (※독서하면, 특정 기술에 대해 겸험치 배율이 증가합니다. <LINE> <LINE> 경험치는 자동적으로 당신이 일으킨 행동을 통해 상승하고 캐릭터 동작의 질을 향상시킵니다. <LINE> <LINE> 기능의 향상에 의해 평행하여 글로벌 XP도 가산됩니다. <LINE> <LINE> 글로벌 XP가 일정량을 넘으면 다음 기술 단계을 해제할 수 있게 됩니다. <LINE> <LINE> 해제하면 기능을 습득할 수 있습니다.",
    UI_CraftingUI = " <CENTRE> <SIZE:medium> 이것은 제작 창입니다. <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 당신이 이용할 수 있는 모든 레시피들이 여기 여러가지 기술에 해당하는 탭에 나와있습니다. <LINE> <LINE> 소지품창에서 습득한 아이템을 이용하여 제작이 되며, 또한 당신의 발이나 손 가까이에 있는 상자에서 자동으로 가져갑니다. <LINE> <LINE> 많은 조리법, 특히 요리에는 여러가지 재료가 필요합니다. 예를 들어, 샌드위치를 만들기 위해서, 빵 조각을 가지고 다른 종류의 음식을 추가 할 수 있습니다. <LINE> <LINE> 좀더 어려운 제작,조리법은 직업이 필요할 수 있습니다. 하지만, 여러분이 충분히 높은 기술 단계라면, 기술 잡지로 배울 수 있습니다. <LINE> <LINE> 제작법은 이름 필터를 사용하여 신속하게 검색, 즐겨찾기 목록을 추가 할 수 있습니다.",
    UI_CharacterCreation = " <CENTRE> <SIZE:medium> 캐릭터 작성 화면 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 캐릭터의 좋은 특성과 나쁜 특성의 특성 포인트가 차이가 0이 되게끔 만드세요. <LINE> <LINE> 초록색 특성 점수와 빨간색 특성 점수의 차이가 0 이상 되어야 플레이가 가능합니다. <LINE> <LINE> 캐릭터에 특성을 추가하려면, 더블클릭을 합니다. <LINE> <LINE> 직업을 선택하면 직업에 맞는 기능이 처음부터 습득한 형태가 됩니다. <LINE> <LINE> 무직 캐릭터는, 통상보다 더 많은 포인트를 할애할 수 있습니다. <LINE> <LINE> 설정한 캐릭터의 데이터는, 화면 하단에서 저장하거나 불러올 수 있습니다.",
    UI_Scoreboard_Stats = "상태",
    UI_mainscreen_adminpanel = "호스트 관리",
    UI_optionscreen_multiplayer = "협동 플레이 설정",
    UI_optionscreen_showUsername = "유저명 표시",
    UI_optionscreen_showUsernameTooltip = "적용시 당신의 유저명이 항상 다른 유저로부터 보이게 됩니다.<br> 체크박스를 빼면 당신의 유저명이 다른 플레이어에서 보이지 않게 됩니다.",
    UI_optionscreen_personalTextColor = "개인 텍스트 칼라",
    UI_ServerStatus_LoadingWorld = "게임세계를 읽는 중",
    UI_ServerStatus_Init = "서버 시스템을 초기화 중",
    UI_ServerStatus_Terminated = "종료되었습니다.",
    UI_ServerStatus_Started = "서버 시작 : ",
    UI_ServerStatus_Initialising = "초기화 중",
    UI_ServerStatus_Launching = "기동하는중...",
    UI_optionscreen_replaceKey = "열쇠를 바꿉니까?",
    UI_Radio_IncreaseStepSize = "'Run 키를 계속 누르면 보폭을 넓힐 수 있습니다.",
    UI_ServerOptionDesc_AddUser = "이 명령어를 사용하면 화이트리스트가 설정된 서버에 새로운 플레이어를 추가할 수 있습니다. 사용방법: /adduser \username\ \pwd\ ",
    UI_ServerOptionDesc_Save = "현재의 게임을 저장",
    UI_ServerOptionDesc_Quit = "서버를 닫기(단 저장 후에)",
    UI_ServerOptionDesc_Alarm = "관리자 소재 위치에서 건물 알람을 울립니다.실내에 있을 필요가 있습니다.",
    UI_ServerOptionDesc_Chopper = "헬리콥터 소리를 울리기 (무작위로 플레이어에게 들립니다)",
    UI_ServerOptionDesc_Gunshot = "총성을 울리다 (무작위로 플레이어에게 들리게 됩니다)",
    UI_ServerOptionDesc_StartRain = "비를 내리게 하기",
    UI_ServerOptionDesc_StopRain = "비를 그치게 하기",
    UI_ServerOptionDesc_Thunder = "사용방법 : /thunder start 혹은 /thunder stop ",
    UI_ServerOptionDesc_ReloadOptions = "서버상의 옵션(ServerOptions.ini) 갱신하고 클라이언트에 송신합니다.",
    UI_ServerOptionDesc_BanUser = "유저를 배제합니다.-ip 을 추가하면 IP별로 배제할 수 있으며, -r \reason\ 을 추가하면 배제한 이유를 명기할 수 있습니다. 사용방법:/banuser \username\ -ip -r \reason\, 사용예: /banuser \rj\ -ip -r \spawn kill\ ,	UI_ServerOptionDesc_UnBanUser",
    UI_ServerOptionDesc_Kick = "유저를 킥합니다.-r \reason\ 킥 이유를 추가하면 킥의 이유를 명기할 수 있습니다. 사용방법 : /kickuser \username\ -r \reason\ ",
    UI_ServerOptionDesc_AddAllWhitelist = "현재 패스워드를 입력하여 접속하고 있는 플레이어 전원을 화이트 리스트에 추가하고, 그 계정을 보호합니다.",
    UI_ServerOptionDesc_AddWhitelist = "패스워드를 입력해 접속해 있는 플레이어를 추가해, 계정을 보호합니다. 사용방법 : /addusertowhitelist \username\",
    UI_ServerOptionDesc_RemoveWhitelist = "화이트 리스트 상에서 사용자를 삭제합니다. 사용방법 : /removeuserfromwhitelist \username\ ",
    UI_ServerOptionDesc_ShowOptions = "현재 서버 옵션과 그 값의 일람을 표시합니다.",
    UI_ServerOptionDesc_ChangeOptions = "이것을 사용하여 서버 옵션을 변경할 수 있습니다. 사용방법 : /changeoption optionName \newValue\ ",
    UI_ServerOptionDesc_GodMod = "플레이어를 무적화 합니다. 유저를 지정하지 않는 경우는 당신을 무적화하고, 값이 없는 경우는 전환됩니다. 사용방법 : /godmod \username\ -value, 사용 예 :  /godmod \rj\ -true (-false하는 것도 가능)",
    UI_ServerOptionDesc_Invisible = "플레이어를 투명화하고 좀비가 무시하도록 합니다. 유저를 지정하지 않는 경우는 당신이 투명화되고 값이 없을 경우에는 전환됩니다. 사용방법: /invisible \username\ -value, 사용예: /invisible \rj\ -true (-false로 하는 것도 가능)",
    UI_ServerOptionDesc_AddItem = "플레이어에게 아이템을 줍니다. 사용자를 지정하지 않을 경우 당신에게 아이템이 주어집니다. 임의로 수치를 추가할 수 있습니다. 사용방법: /additem \username\ \module.item\ count, 사용예: /additem \rj\ \Base.Axe\",
    UI_ServerOptionDesc_CreateHorde = "이것을 사용하면 플레이어 근처에 좀비 대군을 스폰시킬 수 있습니다. 사용 방법: /createhorde count\username\, 사용 예: /createhorde 150\rj\, 서버 콘솔상에서 입력 시 이외는 사용자 이름 입력은 임의로 됩니다.,	UI_ServerOptionDesc_Players",
    UI_ServerOptionDesc_ServerMsg = "이것을 사용하면 접속되어 있는 플레이어 모두에게 메세지를 전송할 수 있습니다. 사용방법 : /servermsg my message ! ",
    UI_ServerOptionDesc_AddXp = "플레이어에 경험치 포인트를 추가합니다. 사용방법 : /addxp \playername\ perkname",
    UI_ServerOptionDesc_Teleport = "플레이어가 있는 곳에서 리포트합니다.한번 텔레포트하면 맵 표시로 약 2초를 요합니다. 사용방법 : /teleport \playername\ 혹은 /teleport \player1\ \player2\ 사용 예 :  /teleport \rj\ or /teleport \rj\ \toUser\ ",
    UI_ServerOptionDesc_SendPulse = "이 클라이언트에게 송신하는 서버 퍼포먼스 정보를 바꿉니다. 사용방법 : /sendpulse ",
    UI_ServerOptionDesc_NoClip = "noclip 적응된 플레이어는 모든 것을 지나가게 됩니다.값이 설정되어 있지 않을 경우에는 전환이 됩니다. 사용방법 : /noclip \username\ -value, 사용 예 :  /noclip \rj\ -true (-false하는 것도 가능)",
    UI_ServerOptionDesc_BanSteamId = "Steam ID 차단합니다. 사용방법 : /banid SteamID ",
    UI_ServerOptionDesc_UnBanSteamId = "Steam ID 차단을 해제합니다. 사용방법 : /unbanid SteamID ",
    UI_ServerOptionDesc_ReloadLua = "Lua 스크립트를 다시 읽습니다. 사용방법 : /reloadlua \filename\ ",
    UI_ServerOptionDesc_Connections = "모든 접속에 대한 정보를 표시합니다.",
    UI_ServerOptionDesc_TeleportTo = "설정한 좌표에 순간이동 합니다. 사용방법 : /teleportto x,y,z, 사용 예 :  /teleportto 100098,189980,0",
    UI_ServerOptionDesc_SetAccessLevel = "플레이어에 새로운 접근 수준을 설정할 수 있습니다. 액세스 레벨 : admin, moderator, overseer, gm, observer. 사용방법 : /setaccesslevel \username\ \accesslevel\, 사용 예 :  /setaccesslevel \rj\ \moderator\ ",
    UI_ServerOptionDesc_ChangePwd = "이 명령어를 사용함으로써 비밀번호 변경을 할 수 있습니다. 사용방법 : /changepwd \previouspwd\ \newpwd\ ",
    UI_ServerOptionDesc_Roll = "만약 주사위를 가지고 있으면 랜덤으로 숫자 (0~100) 을 던질 수 있습니다. 사용방법 : /roll 6",
    UI_ServerOptionDesc_Card = "만약 카드 일식이 수중에 있으면 랜덤으로 카드를 뽑을 수 있습니다. 사용방법 : /card",
    UI_ServerOptions_SpawnRegionFile1 = "-- 이 파일은 서버 첫 회 시작 시 자동 생성된 것입니다.",
    UI_ServerOptions_SpawnRegionFile2 = "-- 서버에 접속해 있는 클라이언트는 스폰할 지역을 이하 중 선택 가능합니다.",
    UI_ServerOptions_SpawnRegionFile3 = "-- 관리자는 원하는 대로, 많은 다른 스폰 지역을 추가할 수 있습니다.",
    UI_ServerOptions_SpawnRegionFile4 = "-- 웨스트포인트의 Twiggy's Bar 에 플레이어를 스폰시키는 커스텀 스폰 지점을 지정합니다.",
    UI_ServerOptions_SpawnRegionFile5 = "이 서버용 커스텀 스폰 지점을 추가하려면 이하의 라인을 비코멘트화합니다.",
    UI_mainscreen_factionpanel = "조직 관리 창",
    UI_optionscreen_tickbox_comlang = "TV/라디오 번역 사용",
    UI_optionscreen_default_lang = "설정 언어",
    UI_optionscreen_no_translators = "TV/라디오 번역 없음",
    UI_optionscreen_general_content = "일반적인 내용",
    UI_optionscreen_radio_content = "라디오 내용",
    UI_Scoreboard_VOIPMute = "음소거",
    UI_Scoreboard_VOIPUnmute = "음소거 해제",
    UI_optionscreen_voiceMode = "VOIP 방법",
    UI_optionscreen_voiceEnable = "VOIP 설정",
    UI_optionscreen_voiceRecordDevice = "마이크 입력 기기",
    UI_optionscreen_voiceVADMode = "마이크 품질",
    UI_optionscreen_binding_Voice = "마이크 음성",
    UI_optionscreen_binding_Enable voice transmit = "마이크 음성 출력 켜기",
    UI_PPT = "눌러서 말하기",
    UI_VAD = "VAD 방식",
    UI_Mute = "음소거",
    UI_VADMode1_Quality = "저음질",
    UI_VADMode2_LowBitrate = "보통",
    UI_VADMode3_Aggressive = "고 품질",
    UI_VADMode4_VeryAggressive = "최고 품질",
    UI_optionscreen_voiceVolumeMic = "마이크 음량",
    UI_optionscreen_voiceVolumeMic_tt = "마이크 음량 설정입니다.",
    UI_optionscreen_voiceVolumePlayers = "다른 플레이어 마이크 음량",
    UI_optionscreen_voiceVolumePlayers_tt = "다른 플레이어 마이크 음량 설정입니다.",
    UI_optionscreen_voiceVolumeMicIndicator = "마이크 입력 신호",
    UI_optionscreen_voiceVolumeMicIndicator_tt = "마이크 입력 신호값입니다.",
    UI_ServerOptionDesc_VoiceBan = "음성을 차단하려면 \username\, 사용 예 : /voiceban \username\ -value, ex /voiceban \rj\ -true (-false하는 것도 가능)",
    UI_ServerOptionDesc_Help = "도움",
    UI_userpanel_factionpanel = "조직 관리",
    UI_mainscreen_userpanel = "조직 관리",
    UI_PPT_Key = "%1 키를 눌러 주세요",
    UI_optionscreen_objHighlightColor = "보관함 등의 하이라이트 색상",
    UI_userpanel_tickets = "티켓",
    UI_Scoreboard_TeleportToYou = "순간이동(자신)",
    UI_UnZoom = "축소",
    UI_Zoom = "확대",
    UI_ServerOption_Mods_tooltip = "여기에 MOD 아이디를 입력하세요MOD의 아이디는 여기에 보관되어 있습니다.\Steam\steamapps\workshop\modID\mods\modName\info.txt",
    UI_ServerOption_Map_tooltip = "MOD등의 MAP 파일 있는 폴더명을 지정해 주세요.예 : \Steam\steamapps\workshop\modID\mods\modName\media\maps\",
    UI_ServerOption_SteamPort1_tooltip = "Steam의 UDP 포트 설정입니다.<br>Steam 대응 서버의 경우는 이 포트에 전송하도록 설정할 필요가 있습니다.",
    UI_ServerOption_SteamVAC_tooltip = "Steam VAC 시스템을 유효하게 합니다.",
    UI_ServerOption_MaxPlayers_tooltip = "관리자를 제외한, 한번에 서버에 참가할 수 있는 최대 플레이어 수 설정입니다.<br>Steam에서는 최대 126명의 플레이어가 참가할 수 있습니다.",
    UI_ServerOption_PingFrequency_tooltip = "클라이언트 Ping의 간격(초 단위)",
    UI_ServerOption_PingLimit_tooltip = "서버부터 시작되기까지의 Ping한계 값(밀리초 단위).<br>무효화하려면 값을 0으로 설정합니다.",
    UI_ServerOption_NoFire_tooltip = "적용시 캠프파이어의 불꽃을 제외하고 모든 형식의 불꽃은 무효가 됩니다.",
    UI_ServerOption_NoFireSpread_tooltip = "적용시 타일은 불타는 연소가 일어나지 않게 됩니다.(타고 있는 좀비는 연소됩니다)",
    UI_ServerOption_GlobalChat_tooltip = "토글에 의한 글로벌 채팅의 유효/무효 전환입니다.",
    UI_ServerOption_LogLocalChat_tooltip = "채팅 패널에 지역 채팅을 표시합니다(가까운 플레이어만 채팅을 볼 수 있습니다).",
    UI_ServerOption_AnnounceDeath_tooltip = "체크 박스를 유효하게 하면 다른 플레이어가 사망할 때마다 메시지가 채팅에 표시됩니다.",
    UI_ServerOption_ServerWelcomeMessage_tooltip = "채팅 패널에 표시되는 첫 번째 메시지. <br> 플레이어 로그인 시 나타납니다.(미대응)",
    UI_ServerOption_RCONPort_tooltip = "RCON의 포트를 설정합니다.",
    UI_ServerOption_RCONPassword_tooltip = "RCON의 비밀번호를 설정합니다.",
    UI_ServerOption_FastForwardMultiplier_tooltip = "잠자고 있을 때의 시간 경과를 설정합니다.",
    UI_ServerOption_PlayerSaveOnDamage_tooltip = "적용시 플레이어가 데미지를 입을 때마다 데이터가 저장됩니다.",
    UI_ServerOption_SaveTransactionID_tooltip = "적용시 클라이언트와 서버간의 트랜잭션 ID를 유효하게 하고, <br> 플레이어가 저장 데이터를 복사/페이스트 하는 것을 방지합니다(대치트 대책).",
    UI_ServerOption_SteamPort2_tooltip = " Steam용 2번째 UDP포트를 설정합니다.(현재 미사용)",
    UI_ServerOption_WorkshopItems_tooltip = "다운로드할 서버의 Workshop Mod 아이디를 표시합니다. 세미콜론으로 구분합니다.예 : WorkshopItems",
    UI_ServerOption_CoopServerLaunchTimeout_tooltip = "기재방법이 명문화되어 있지 않습니다.변경하지 않도록 해주세요.",
    UI_ServerOption_CoopMasterPingTimeout_tooltip = "기재방법이 명문화되어 있지 않습니다.변경하지 않도록 해주세요.",
    UI_ServerOption_VoiceEnable_tooltip = "적용시 VOIP는 유효해집니다.",
    UI_ServerOption_VoiceComplexity_tooltip = "음성 코덱의 품질은 값 0~10,0이 최고 10이 최저입니다.",
    UI_ServerOption_VoicePeriod_tooltip = "밀리초, 음성 데이터 송신간의 시간 간격, 값이 작을수록 지연은 작아지지만, 네트워크 부하가 높아집니다.",
    UI_ServerOption_VoiceSampleRate_tooltip = "음성 캡쳐 샘플 레이트는 4000, 6000, 8000, 12000, 24000의 하나입니다.",
    UI_ServerOption_VoiceBuffering_tooltip = "음성 캡쳐 샘플의 음성 데이터 버퍼는 값이 작을수록 지연이 작아지지만, <br>처리가 느린 컴퓨터에서는 불안정해질 수 있습니다.(표시 값 샘플 레이트/1000초)",
    UI_ServerOption_VoiceMinDistance_tooltip = "VOIP 소리가 들리는 최소 거리입니다.",
    UI_ServerOption_VoiceMaxDistance_tooltip = "VOIP 소리가 들리는 최대 큰 거리입니다.",
    UI_ServerOption_Voice3D_tooltip = "적용시 VOIP용 지향성 오디오가 유효하게 됩니다.",
    UI_ServerOption_server_browser_announced_ip_tooltip = "서버가 브로드캐스트되는 IP를 설정합니다.<br>복수의 IP주소를 가진 네트워크 구성(서버 펌 등)의 경우로 설정합니다.",
    UI_ServerOption_DisableSafehouseWhenPlayerConnected_tooltip = "적용시 은신처에 누군가가 있는 경우, 은신처를 통상의 집처럼 동작시키는 설정입니다.",
    UI_ServerOption_Faction_tooltip = "적용시 플레이어가 조직을 작성할 수 있습니다.",
    UI_ServerOption_FactionDaySurvivedToCreate_tooltip = "조직을 작성하기 전에 며칠을 살아남아야 하는지 설정합니다.1",
    UI_ServerOption_FactionPlayersRequiredForTag_tooltip = "조직 관리자들이 특별한 태그를 작성하는 데 필요한 플레이어 수를 설정합니다.",
    UI_ServerOption_AllowTradeUI_tooltip = "true의 경우, 안전하게 플레이어끼리 거래할 수 있는 시스템이 유효해집니다.무효로 하려면, false로 하겠습니다.",
    UI_TradingUIHelp = " <CENTRE> <SIZE:medium> 다른 사람과 안전하게 거래하려면 이 UI를 사용합니다. <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 메인 인벤토리 아이템을 아이템 교환 목록에 드래그 앤 드랍하여 아이템을 추가합니다. <LINE> <LINE> 백팩이나 땅에 있는 아이템은 추가할 수 없습니다. <LINE> <LINE> 교환이 완료되면, 체크박스를 클릭할 필요가 있습니다. <LINE> <LINE> 양쪽 모두의 플레이어가 이 박스를 클릭하면 [동의한다]버튼을 클릭할 수 있습니다. <LINE> <LINE> 당신이 교환 아이템을 설정하는 동안, 다른 플레이어가 내용을 변경한 경우는 한번 더 설정할 필요가 있습니다.",
    UI_WorldSelecter_title = "게임 세계의 선택",
    UI_MapConflict = "셀 %3 이 %1 및 %2 과 오버랩되고 있습니다.",
    UI_mods_ModsOrder = "커스텀맵을 우선적으로 표시",
    UI_mods_ConflictDetected = "선택한 커스텀맵에 중복이 있습니다.겹쳐져 있는 맵 중 어느 것을 우선적으로 표시될지는 맵을 우선순위하는 기능을 사용합니다.",
    UI_MapModsConflict = "커스텀맵의 오버랩 경합을 해결하려면 [MOD] 메뉴로 돌아갑니다.",
    UI_ModsConflictsInfo = "선택한 커스텀맵의 우선순위를 설정하여 매핑의 오버랩 경합을 해결합니다.<LINE> <LINE> 우선도가 높은 커스텀맵에는 우선도가 낮은 맵이 겹쳐도 영역이 삭제되지 않습니다.",
    UI_ModsConflicts_ButtonMoveUp_tooltip = "선택한 맵의 우선도를 올립니다.",
    UI_ModsConflicts_ButtonMoveDown_tooltip = "선택한 맵의 우선도를 낮춥니다.",
    UI_WorldSelect_title = "세계 선택",
    UI_WorldSelect_WorldN = "세계 %1",
    UI_optionscreen_flies_volume = "파리 소리",
    UI_optionscreen_flies_volume_tt = "시체 주위에 날고 있는 파리 소리입니다.",
    UI_worldscreen_SavefileNewerThanGame = "저장 데이터는 새로운 버전의 게임입니다.",
    UI_optionscreen_game = "게임플레이",
    UI_optionscreen_enableVehicle = "차량 도입",
    UI_optionscreen_vehicles = "차량 설정",
    UI_ServerSettingGroup_Vehicles = "차량 설정",
    UI_optionscreen_binding_Vehicle = "차량 조작",
    UI_optionscreen_binding_ReloadWeapon = "재장전",
    UI_optionscreen_binding_StartVehicleEngine = "시동걸기",
    UI_optionscreen_binding_ToggleVehicleHeadlights = "전조등",
    UI_optionscreen_binding_VehicleHeater = "히터/에어컨",
    UI_optionscreen_binding_VehicleMechanics = "차량 정보",
    UI_optionscreen_binding_VehicleRadialMenu = "차량 메뉴",
    UI_optionscreen_binding_VehicleSwitchSeat = "좌석 이동",
    UI_optionscreen_binding_VehicleHorn = "경적",
    UI_btn_experimentalVehicles = "차량 도입",
    UI_optionscreen_gamepad_sensitivity = "감도 설정",
    UI_optionscreen_gamepad_sensitivity_tt = "게임 패드의 감도",
    UI_optionscreen_select_gamepad = "게임패드를 선택",
    UI_ControllerTest_AY4exit = "A 버튼과 Y. 버튼을 누르고 종료한다",
    UI_Close = "닫기",
    UI_optionscreen_binding_Vehicle horn = "경적",
    UI_Vehicle_HeaterNeedKey = "엔진을 시동시키거나 차량의 열쇠를 넣고 히터/쿨러를 시동시킵니다.",
    UI_Vehicle_WindowOpen = "차량 창문을 열면 히터 효율이 떨어집니다.",
    UI_optionscreen_chat_transparency = "대화창 투명도",
    UI_optionscreen_chat_transparency_tt = "마우스가 대화창 상에 없을 때 투명성을 조정합니다.",
    UI_optionscreen_tooltip_font = "도구설명 글씨 크기",
    UI_mapspawn_Safehouse = "은신처",
    UI_ServerOptionDesc_AddVehicle = "새로운 차량을 배치할 경우: /addvehicle \script\ \user or x,y,z\, ex /addvehicle \Base.VanAmbulance\ \rj\",
    UI_GameLoad_HowToExit = "Esc키 혹은마우스 왼쪽 버튼을 누르고 게임을 종료합니다.",
    UI_ServerOptionDesc_SafeHouse = "당신이 소유하고 있는 은신처를 해제할 경우: /releasesafehouse",
    UI_optionscreen_UIFBO = "UI 오프스크린 렌더링",
    UI_optionscreen_UIFBO_tt = "퍼포먼스를 향상시키기 위해 낮은 프레임 레이트로 <br>UI를 오프스크린 이미지로 렌더링하는지의 설정입니다.",
    UI_optionscreen_UIRenderFPS = "UI 렌더링 FPS",
    UI_optionscreen_UIRenderFPS_tt = "UI의 오프 스크린 이미지가 1초에 열리는 횟수 설정입니다.",
    UI_optionscreen_KeybindClear = "키 지우기",
    UI_optionscreen_KeybindDefault = "기본값",
    UI_optionscreen_KeybindKeep = "유지",
    UI_optionscreen_binding_CancelAction = "취소 행동",
    UI_worldscreen_SavefileVehicle = "저장 데이터를 읽을 수 없습니다. <LINE>차량의 도입에 필요한 변경 때문에 이전 게임 버전부터 저장 데이터의 호환성이 없습니다. <LINE>기존 데이터에서 게임을 속행하려면 Steam 베타의 탭에서 차량이 들어가지 않은 빌드 38.30을 도입하세요. <LINE> 기존 게임 버전 : %1 현재의 게임 버전 : %2",
    UI_worldscreen_SaveCannotBeLoaded = "저장 데이터를 읽을 수 없습니다. <LINE> ",
    UI_GameLoad_MapDownloadFailed = "서버에서 맵 데이터를 다운로드할 수 없었습니다.",
    UI_ServerSettingGroup_Admin = "관리자 설정",
    UI_ServerSettingGroup_Loot = "전리품 설정",
    UI_ServerSettingGroup_Faction = "조직 설정",
    UI_ServerSettingGroup_Voice = "음성 설정",
    UI_ServerOption_ItemNumbersLimitPerContainer_tooltip = "컨테이너에 배치할 수 있는 아이템의 최대 수 0 설정은 무제한이 됩니다.",
    UI_ServerOption_HoursForWorldItemRemoval_tooltip = "아이템이 떨어트리고나서 아이템이 삭제될 때까지의 시간.<br>아이템은 다음에 맵의 일부가 로딩될 때 삭제됩니다.<br>0설정은 아이템이 삭제되지 않습니다.",
    UI_ServerOption_WorldItemRemovalList_tooltip = "HoursForWorldItemRemoval 설정시간 후 삭제될 아이템 리스트",
    UI_ServerOption_ItemRemovalListBlacklistToggle_tooltip = "적용시 WorldItemRemovalList 내 항목은 삭제됩니다.",
    UI_ServerOption_ClientCommandFilter_tooltip = "cmd.txt서버 로그 기재 방법. 아래의 명령으로 관리합니다.<br>-vehicle은 차량의 명령어를 적지 않는 것을 의미합니다.<br>+vehicle 는、install Part에 명령어를 적는 것을 의미합니다.",
    UI_ServerOption_DisableRadioStaff_tooltip = "적용시, 임의의 액세스 레벨의 플레이어로부터의 무선 송신을 무효로 합니다.",
    UI_ServerOption_DisableRadioAdmin_tooltip = "적용시 'Admin' 접근 수준의 플레이어로부터의 무선송신을 무효로 합니다.",
    UI_ServerOption_DisableRadioGM_tooltip = "적용시 'gm' 액세스 레벨의 플레이어로부터의 무선 송신을 무효로 합니다.",
    UI_ServerOption_DisableRadioOverseer_tooltip = "적용시 'overseer' 액세스 레벨의 플레이어로부터의 무선 송신을 무효로 합니다.",
    UI_ServerOption_DisableRadioModerator_tooltip = "적용시 'moderator' 접근 수준의 플레이어로부터의 무선송신을 무효로 합니다.",
    UI_ServerOption_DisableRadioInvisible_tooltip = "적용시 보이지 않는 플레이어로부터의 무선송신을 무효로 합니다.",
    UI_optionscreen_panCameraWhileAiming = "조준하면서 팬카메라",
    UI_optionscreen_vehicle_engine_volume = "차량 엔진소리 크기",
    UI_optionscreen_vehicle_engine_volume_tt = "차량 엔진소리 크기를 설정합니다.",
    UI_NewsVersion = "버전",
    UI_optionscreen_context_menu_font = "오른쪽 클릭 메뉴의 폰트 사이즈",
    UI_GameLoad_KickChecksum = "당신의 게임 파일이 서버와 일치하지 않기 때문에, 당신은 킥 당했습니다.",
    UI_GameLoad_TimedOut = "서버 응답 중에 시간초과 했습니다.",
    UI_coopscreen_ServerWorkshopItemsCancelled = "취소.. 서버가 종료되기를 기다리고 있습니다.",
    UI_optionscreen_NewRoofHiding = "지붕 숨김 설정",
    UI_optionscreen_NewRoofHiding_tt = "플레이어를 숨기는 건물의 지붕 표시 방법을 설정합니다.<br><br>네: 각각의 건물의 상위 단계의 가옥을 모두 표시하도록 하겠습니다.<br>보기 좋아집니다.메모리 사용량이 증가하여 퍼포먼스가 저하될 수 있습니다.<br><br>아니오:모든 건물의 상위 단계의 가옥을 비표시로 합니다.<br> 보기에 나빠집니다.메모리 사용량이 줄어 퍼포먼스가 향상됩니다.",
    UI_ConfirmMonitorSettings_Prompt = "화면 설정을 유지합니까?",
    UI_ConfirmMonitorSettings_RevertIn = "%1 초 후에 원래대로 되돌립니다.",
    UI_ServerWorkshopItemErrorDetail_VersionMismatch = "서버의 버전이 오래되어 서버를 재기동할 필요가 있습니다.<br>버전이 오래된 경우는 Steam을 재기동해서 최신 버전을 입수해 주세요.",
    UI_ConnectToServer_TitleDedicated = "서버에 접속",
    UI_ConnectToServer_TitleCoop = "호스트에 접속",
    UI_ConnectToServer_ServerName = "서버명:",
    UI_ConnectToServer_ServerIP = "서버IP:",
    UI_ConnectToServer_UserName = "유저명:",
    UI_ConnectToServer_ReminderSteam = "주의: 이 Steam 클라이언트는 Steam 서버에만 접속할 수 있습니다.<br>LAN 또는 WAN 서버에 접속하려면 서버의 퍼블릭 IP가 필요합니다.",
    UI_ConnectToServer_ReminderNoSteam = "주의: 이 비스팀 클라이언트는 비스팀 서버에 밖에 접속할 수 없습니다.",
    UI_ServerSettingGroup_Discord = "Discord설정",
    UI_ServerOption_DiscordEnable_tooltip = "Discord와의 통합을 유효하게 하다",
    UI_ServerOption_DiscordToken_tooltip = "Discord의 봇 액세스 토큰",
    UI_ServerOption_DiscordChannel_tooltip = "Discord의 채널명 문제가 있는 경우는, 대신 채널 ID를 사용해 주세요.",
    UI_ServerOption_DiscordChannelID_tooltip = "채널 아이디를 파기합니다.채널명으로 트러블이 발생한 경우에 사용합니다.",
    UI_ServerOption_BloodSplatLifespanDays = "혈흔의 소멸일수",
    UI_ServerOption_BloodSplatLifespanDays_tooltip = "오래된 혈흔이 소멸될 때까지의 일수<br>맵 청크가 읽히면 핏자국이 삭제됩니다.<br>0은 혈흔을 삭제하지 않는 것을 의미합니다.",
    UI_command_arg_parse_failed = "'%1'명령 인수가 잘못되어 있습니다.",
    UI_chat_main_tab_title_id = "대화",
    UI_chat_faction_tab_title_id = "조직",
    UI_chat_safehouse_tab_title_id = "은신처",
    UI_chat_radio_tab_title_id = "라디오",
    UI_chat_admin_tab_title_id = "관리자",
    UI_chat_general_chat_title_id = "전체",
    UI_chat_faction_chat_title_id = "조직 멤버",
    UI_chat_safehouse_chat_title_id = "은신처",
    UI_chat_radio_chat_title_id = "라디오",
    UI_chat_admin_chat_title_id = "관리자",
    UI_chat_local_chat_title_id = "지역",
    UI_chat_server_chat_title_id = "서버 메시지",
    UI_chat_private_chat_title_id = "개인",
    UI_chat_wrong_tab = "대화 명령'%3'은 탭'%1'로 이용할 수 없습니다. 대신 탭'%2'를 사용하세요.",
    UI_chat_chat_disabled_msg = "채팅 '%1' 이 막혀있습니다 <LINE> 이용 가능한 대화 : <LINE> ",
    UI_chat_general_chat_disabled = "서버 채팅이 막혀있습니다. 서버 관리자에게 연락하세요.",
    UI_chat_whisper_message_to_yourself_error = "자신에게 메시지를 보낼 수 없습니다.",
    UI_chat_whisper_player_not_found_error = "플레이어'%1'이 발견되지 않습니다.",
    UI_chat_context_enable_timestamp = "타임스탬프 켜기",
    UI_chat_context_disable_timestamp = "타임스탬프 끄기",
    UI_chat_context_enable_tags = "태그 표시",
    UI_chat_context_disable_tags = "태그 없애기",
    UI_chat_context_font_submenu_name = "글씨 크기",
    UI_chat_context_font_small = "작은 크기",
    UI_chat_context_font_medium = "중간 크기",
    UI_chat_context_font_large = "큰 크기",
    UI_chat_context_opaque_min = "불투명도 최소 설정",
    UI_chat_context_opaque_max = "불투명도 최대 설정",
    UI_chat_context_opaque_fade_time_submenu_name = "페이드 시간",
    UI_chat_context_opaque_on_focus = "초점의 불투명도",
    UI_chat_context_disable = "끄기",
    UI_chat_context_enable = "켜기",
    UI_servers_needPwd = "계정을 보호하기 위해서 패스워드를 입력해 주세요.",
    UI_has_no_right_to_execute_command = "플레이어 '%1'은(는) '%2' 커맨드를 실행할 권리가 없습니다.",
    UI_optionscreen_shaders2 = "포스트 프로세싱",
    UI_OnConnectFailed_NonAsciiCharacters = "유저명에 ASCII 이외의 문자 코드가 포함되어 있습니다.",
    UI_ServerOption_AllowNonAsciiUsername = "ASCII 아닌 유저명을 허가한다.",
    UI_ServerOption_AllowNonAsciiUsername_tooltip = "유저명에 ASCII(키릴 문자) 이외의 문자 코드 사용 여부를 지정합니다.",
    UI_servers_notvalid_username = "유저명은 적어도 3문자 이상 20문자 이내에서 다음 중 하나의 문자를 포함하고는 안 됩니다.(; . ' ? / @ $) ",
    UI_optionscreen_perf_skybox = "완벽한 하늘 효과",
    UI_optionscreen_perf_reflections = "완벽한 반사 효과",
    UI_restart_game_to_apply = "변경을 적용하려면 게임을 재부팅해야 합니다.",
    UI_optionscreen_do_wind_sprite_effects = "바람의 흔들림 효과",
    UI_servers_err_username_pwd = "계정 비밀번호를 입력해 주세요.",
    UI_ServerOption_RemovePlayerCorpsesOnCorpseRemoval_tooltip = "HoursForCorpseRemoval이 true 일 경우 플레이어의 시체가 삭제됩니다.",
    UI_optionscreen_binding_Toggle chat = " 대화",
    UI_optionscreen_binding_Alt toggle chat = " 대화 입력",
    UI_optionscreen_binding_Switch chat stream = " stream 대화 전환",
    UI_optionscreen_do_door_sprite_effects = "문을 쳤을 때 문이 흔들린다.",
    UI_optionscreen_water = "수면의 표현",
    UI_optionscreen_puddles = "물 웅덩이의 표현",
    UI_optionscreen_perf_puddles = "동적인 수면의 표현",
    UI_All = "모두",
    UI_GroundWithRuts = "바퀴자국있는 땅바닥",
    UI_GroundOnly = "땅바닥",
    UI_None = "없음",
    UI_Loading_ModelsAnimations = "모델과 애니메이션을 읽는 중..",
    UI_optionscreen_binding_Crouch = "웅크리기",
    UI_optionscreen_binding_Sprint = "전력질주",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Clothing Protection Panel = "의류 보호 창 전환",
    UI_optionscreen_binding_PanCamera = " 팬카메라",
    UI_ServerOption_ZombieUpdateDelta_tooltip = "좀비의 일괄 갱신이 송신되는 간격(초)",
    UI_ServerOption_ZombieUpdateRadius_tooltip = "좀비의 일괄 갱신가 송신되는 반경, 낡은 동작의 경우는 0.0으로 설정",
    --UI_ProtectionPanel = "의류 보호 창",
    UI_ProtectionPanel = " <CENTRE> <SIZE:medium>의류 보호 창 <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 테스트 ",
    UI_ServerOptionDesc_NightModifier = "야간 길이를 설정합니다.1.0",
    UI_ServerOptionDesc_Disconnect = "접속번호에 따라 클라이언트를 킥합니다.접속 번호는 / connections확인할 수 있습니다. 사용방법 : /disconnect index、ex /disconnect 2",
    UI_worldscreen_SavefileAnimation = "애니메이션 삽입에 의한 변경으로 인해 이전 버전의 저장 데이터에는 호환성이 없습니다.<LINE> <LINE> 서버 파일 서버 세계 버전 : %1 <LINE>현재의 세계 버전 : %2",
    UI_optionscreen_DblTapRunToSprint = "더블 탭으로 전력질주",
    UI_optionscreen_DblTapRunToSprintTooltip = "키보드를 더블 탭으로 전력질주 <br> SHIFT키를 계속 누르면 계속 달립니다.",
    UI_Loading_InitPublicServers = "공공 서버 초기화",
    UI_Loading_OnGameBoot = "게임 부팅",
    UI_optionscreen_accessibility = "접근성 설정",
    UI_NewGame_PlayStyle = "플레이 유형",
    UI_NewGame_Survivor = "생존자",
    UI_NewGame_Survivor_desc = "강력한 전투. 명줄이 길고, 이전 버전의 느낌으로 되어있는 스타일입니다.",
    UI_NewGame_Builder = "건축가",
    UI_NewGame_Builder_desc = "건축, 경험, 농사에 초점이 맞춰있습니다. 보다 편안한 경험을 할 수 있습니다.",
    UI_NewGame_Sandbox_desc2 = "입맛대로 설정을 바꿔서 플레이해보세요.",
    UI_News_Anim = "<H1> 빌드 41에 오신 걸 환영합니다 <BR> <TEXT> <IMAGECENTRE:media/ui/spiffoCarpenter.png> <LINE><LINE> <CENTRE> <SIZE:large> 이건 PZ가 지금까지 중 가장 큰 코드 변경입니다 <LINE><LINE> <CENTRE> 버그의 발생과 최적화에 문제가 있습니다. 현재도 개선 중입니다. <LINE><LINE> <CENTRE> 일부 기능은 일시적으로 막혀 있습니다. <LINE><LINE> <CENTRE> 문제가 있는 경우: 화내지 마시고, 포럼에 참석해서 알려주세요.",
    UI_optionscreen_iso_cursor = " ISO 커서의 가시성",
    UI_optionscreen_binding_Hotbar 1 = "권총집 1",
    UI_optionscreen_binding_Hotbar 2 = "권총집 2",
    UI_optionscreen_binding_Hotbar 3 = "권총집 3",
    UI_optionscreen_binding_Hotbar 4 = "권총집 4",
    UI_optionscreen_binding_Hotbar 5 = "권총집 5",
    UI_multiplayer_Disabled = "현재 비활성 되어 있습니다",
    UI_optionscreen_Uncapped = "제한 없음",
    UI_ServerOptionDesc_UnBanUser = "밴 풀 유저. 사용 : /unbanuser \username\",
    UI_ServerOptionDesc_Players = "접속하고 있는 모든 플레이어",
    UI_ClothingInsPanel = " <CENTRE> <SIZE:medium> 이것은 체온 창입니다. <LINE> <LINE> <SIZE:small> <LEFT> 이 창은 당신의 신체부위가 얼마나 잘 보온하고 있는지 보여줍니다. <LINE> <LINE> 추운 환경에서는 두꺼운 옷을 입어야 합니다. <LINE> <LINE> 여름의 더위에는 몸을 식히고 싶을지도 모릅니다.",
    UI_optionscreen_aim_outline = "조준시 윤곽선",
    UI_mods_ModOptions = "설정...",
    UI_mods_Location = "위치:",
    UI_NewGame_Mods = "모드",
    UI_profdesc_burglar = "차량 배선을 딸 수 있습니다, 잠겨있는 창문을 억지로 열다가 망가지는 상황이 적어집니다.",
	UI_optionscreen_CycleContainerKey = "보관함 이동 키",
	UI_optionscreen_CycleContainerKey1 = "Control",
	UI_optionscreen_CycleContainerKey2 = "Shift",
	UI_optionscreen_CycleContainerKey3 = "Control+Shift",
	UI_optionscreen_CycleContainerKey_tt = "보관함 이동을 위해 소지품함의 목록 위로 마우스 휠을 굴리는 동안 바꾼 키를 누르세요.",
	UI_trait_BurglarDesc = "차량 배선을 딸 수 있습니다, 잠겨있는 차량 창문을 깨야 하는 상황이 적어집니다.",
    UI_NewGame_ChooseMods = "모드 선택...",
	UI_LoadGameScreen_Mods = "모드:"
	UI_LoadGameScreen_NoMods = "모드 사용 안함."
	UI_LoadGameScreen_NoModsTxt = "이 저장 파일은 mods.txt가 없습니다, 현재 사용 가능한 모든 모드를 사용합니다."
    UI_mods_ModEnable = "활성화",
    UI_mods_ModDisable = "비활성화",
    UI_mods_ID = "ID: %1",
    UI_mods_Explanation = "모드를 여기에 넣으세요 - ",
	UI_LoadGameScreen_BrowseFilesText = "바탕 화면에 이 저장 파일의 내용 표시.",
	UI_LoadGameScreen_ButtonConfig = "더 보기...",
	UI_LoadGameScreen_ButtonFiles = "파일들",
	UI_LoadGameScreen_ChooseModsText = "저장된 게임의 모드를 변경할 수 있습니다. 모드를 바꾸시면 저장된 게임이 오류가 날 수 있습니다. 맵 추가 또는 제거는 지원되지 않습니다.",
	UI_LoadGameScreen_ButtonBrowseFiles = "파일 위치 열기",
    UI_optionscreen_zombie_update_optimization = "계단식 좀비 갱신",
    UI_ModsNagPanel_Title = "모드 정보"
    UI_optionscreen_render_rain_indoors = "집 안에 있을 때 비 오는 효과를 켭니다.",
    UI_optionscreen_binding_ToggleGodModeInvisible = "선택 God Mode 와 Invisible",
	UI_LoadGameScreen_ButtonChooseMods = "모드 고르기...",
    UI_ModsNagPanel_Text = "모드는 프로젝트 좀보이드 커뮤니티의 멤버들에 의해 만들어진다.  <BR> 이전 버전의 게임을 위해 만들어진 모드는 최신 버전에서는 작동하지 않을 수 있다. I-Will-Back-My-Save(IWBUMS)를 플레이 할 때 특히 그렇습니다.<BR> 프로젝트좀보이드에서 버그가 발생한다면, 저희 포럼에서 이슈를 보고하기 전에 모드를 사용하지 않고 게임을 해보십시오."
    UI_optionscreen_CannotChangeWhileInGame = "게임 중에는 변경할 수 없습니다.",
    UI_optionscreen_aim_outline_tt = "플레이어가 조준하고 있는 좀비에 강조선이 생깁니다.",
    UI_NewGame_Apocalypse = "세상의 종말",
    UI_optionscreen_TimedActionGameSpeedReset = "지정 작업이 완료되면 정상 속도로 돌아옵니다.",
    UI_optionscreen_FontSize0 = "기본",
    UI_optionscreen_FontSize2 = "2x",
    UI_optionscreen_FontSize1 = "1x",
    UI_optionscreen_FontSize4 = "4x",
    UI_optionscreen_FontSize3 = "3x",
    UI_optionscreen_zombie_update_optimization_tt = "시야 밖의 좀비를 적게 갱신하여 성능을 향상시킵니다.",
    UI_NewGame_Apocalypse_desc = "은둔자형 게임. 명줄이 짧습니다. 전투를 피하는 것이 좋습니다.",
    UI_optionscreen_FontSize = "글자 크기",
    UI_optionscreen_ShowProgressBar = "모든 플레이어 작업에 대한 오버헤드 진행률 표시줄 표시",
    UI_ClothingTextureType = "종류 %1",
    UI_challengeplayer_PlayedTime = "플레이 시간 : %1",
    UI_optionscreen_ShoulderButtonContainerSwitch = "숄더(어깨)버튼으로 보관함 전환하기",
    UI_optionscreen_ShoulderButtonContainerSwitch3 = "왼쪽 + D-pad 소지품창, 오른쪽 + D-pad 전리품창",
    UI_optionscreen_ShoulderButtonContainerSwitch2 = "왼쪽 버튼 위, 오른쪽 버튼 아래",
    UI_optionscreen_ShoulderButtonContainerSwitch1 = "왼쪽 버튼 소지품창, 오른쪽 버튼 전리품창",
    UI_optionscreen_AutoDrink = "목이 마르면 자동으로 물 마시기",
    UI_optionscreen_CorpseShadows = "시체 그림자",
    UI_optionscreen_LeaveKeyInIgnition = "열쇠 꽂은 채 내리기",
    UI_optionscreen_SimpleClothingTextures = "간단한 의류 텍스처",
    UI_optionscreen_SimpleClothingTextures1 = "없음 (기본)",
    UI_optionscreen_SimpleClothingTextures2 = "좀비만",
    UI_optionscreen_SimpleClothingTextures3 = "플레이어와 좀비",
    UI_optionscreen_SimpleClothingTextures_tt = "혈액, 데칼, 구멍 및 누빈 자국은 의류 텍스처에 추가되지 않습니다. 이 설정을 켜면 텍스처 메모리가 절약되고 성능이 향상될 수 있습니다.",
    UI_optionscreen_SimpleWeaponTextures = "간단한 무기 텍스처",
    UI_optionscreen_SimpleWeaponTextures_tt = "혈액은 무기 텍스처에 추가 되지 않습니다. 이 설정을 켜면 텍스처 메모리가 절약되고 성능이 향상될 수 있습니다.",
    UI_optionscreen_SingleContextMenu = "단일 콘텍스트 메뉴",
    UI_optionscreen_ToggleToAim = " %1 키 를 눌러 조준하기",
    UI_optionscreen_aim_outline1 = "표시하지 않음",
    UI_optionscreen_aim_outline2 = "원거리 무기만",
    UI_optionscreen_aim_outline3 = "모든 무기",
    UI_optionscreen_binding_Emote = "감정표현 창 (길게 누르기)",
    UI_optionscreen_binding_ToggleAnimationText = "애니메이션 텍스트 전환",
    UI_optionscreen_binding_ToggleModelsEnabled = "사용 가능한 모델 전환",
    UI_optionscreen_fog_quality = "안개 품질",
    UI_ServerOption_PVPMeleeWhileHitReaction_tooltip = "만약 활성화상태라면, 플레이어는 다른 플레이어에게 공격당할 수 있습니다."
	UI_challengeplayer_XP = "XP : %1",
	UI_ServerOptionDesc_Replay = "움직이는 플레이어를 녹화하고 재생합니다. Use: /replay \"playername\" -record|-play|-stop filename. Example: /replay user1 -record stadion.bin",
    UI_Loading_Clothing = "옷 가져오는 중",
    UI_characreation_clothing_none = "없음",
    UI_Loading_Scripts = "스크립트 가져오는 중",
    UI_ServerOption_TrashDeleteAll_tooltip = "만약 활성화상태라면, 플레이어는 쓰레기통에서 "모두 삭제" 버튼을 사용할 수 있습니다.",
    UI_OnConnectFailed_DebugNotAllowed = "관리자가 아닌 경우에는 디버그 연결이 허용되지 않습니다.",
    UI_ServerOption_ShowFirstAndLastName_tooltip = "사용자 이름 대신 플레이어 머리 위에 이름과 성을 표시합니다.",
    UI_optionscreen_render_precipitation = "비와 눈이 내리는 시각적 효과",
    UI_optionscreen_render_precipAlways = "항상 보임",
    UI_optionscreen_render_precipOutdoors = "야외에 있을때 보임",
    UI_optionscreen_render_precipNever = "구현 없음",

    UI_ServerOption_HidePlayersBehindYou_tooltip = "활성화 시, 자동으로 보이지 않는 플레이어를 숨깁니다. (좀비처럼).",
    UI_ServerOption_MouseOverToSeeDisplayName_tooltip = "활성화 시, 마우스를 플레이어 위에 올려야 이름을 볼 수 있습니다.",
    UI_optionscreen_ModelTextureMipmaps_tt = "화면을 축소할 시 저해상도 텍스처를 사용합니다. 성능이 향상 될 수 있지만, 메모리가 더 많이 사용됩니다. 변경 후 재시작이 필요합니다.",
    UI_LoadGameScreen_NoPlayer1 = "없음"
    UI_optionscreen_ModelTextureMipmaps = "모델 텍스처 최적화 (Mipmaps)",
    UI_worldscreen_SavefileUseBeta41_50 = "프좀 스팀 베타 버전이 41.50인지 확인해주세요.",
    UI_worldscreen_SavefileVersion = "저장된 파일의 세계 버전: %1 <LINE> 현재 세계 버전: %2",
    UI_optionscreen_DisplayMode = "게임 화면 방식",
    UI_optionscreen_DisplayMode1 = "전체 화면",
    UI_optionscreen_DisplayMode2 = "경계 없는 창 화면",
    UI_optionscreen_DisplayMode3 = "창 화면",
    UI_optionscreen_LockCursorToWindow = "마우스 커서 게임 창에 고정",
    UI_optionscreen_LockCursorToWindow_tt = "마우스 커서를 게임 창 안에 있도록 합니다. 이 설정을 활성화 시키면 시스템 커서는 숨겨지고 게임 커서가 나옵니다.",
	UI_optionscreen_ShowCursorWhileAiming = "조준시 마우스 커서 보이기",
	UI_optionscreen_ShowCursorWhileAiming_tt = "비활성화 시 ISO 커서가 보이고 마우스 커서가 숨겨집니다.",
    UI_foraging_Warning = "채집이 바뀌었습니다! 물건을 직접 찾는 방식입니다. 주위를 둘러보세요, [End] 키를 눌러서 채집을 끄고 켤 수 있습니다.",
    UI_foraging_WildFood = "먹을 것(야생)",
    UI_optionscreen_perf_3Ditems = "3D 물건 보이기",
    UI_optionscreen_binding_ManualFloorAtk = "수동으로 바닥 공격",
    UI_optionscreen_panCameraWhileDriving = "운전하면서 팬카메라",
    UI_optionscreen_binding_Search Mode = "탐색 모드",
    UI_optionscreen_clock_small = "작은 크기"
    UI_optionscreen_clock_Size = "시계 크기 설정"
    UI_optionscreen_clock_large = "큰 크기"
    UI_enable_search_mode = "탐색 모드 활성화",
    UI_disable_search_mode = "탐색 모드 비활성화",
    UI_foraging_UnknownItem = "알 수 없는 물건",
    UI_optionscreen_binding_Toggle Search Mode = "탐색 모드 토글 전환",
    UI_investigate_area_window_title = "지역 탐색",
    UI_ServerOption_PVPMeleeDamageModifier_tooltip = "PVP시에 근접 공격 데미지가 추가됩니다.",
    UI_ServerOption_PVPFirearmDamageModifier_tooltip = "PVP시에 원거리 공격 데미지가 추가됩니다.",
    UI_foraging_DiscardedItem = "버려짐(폐기)",
    UI_foraging_DiscardItem = "버리기(폐기)",
    UI_optionscreen_binding_Map = "지도 보기",
    UI_ServerOption_PlayerBumpPlayer_tooltip = "플레이어가 달릴 시 다른 플레이어와 부딪히거나 밀칠 수 있습니다.",
    UI_ServerOption_CarEngineAttractionModifier_tooltip = "자동차가 좀비를 유인하는 범위를 수정합니다, 낮은 값은 서버 지연에 도움이 됩니다.",
    UI_News_Anim2 = "<H1> 첫 41 빌드 멀티테스트가 시작되었습니다! <BR> <TEXT> <IMAGECENTRE:media/ui/spiffolockdown.png> <LINE><LINE> "..
                    "<CENTRE> <SIZE:large> 최상의 환경에서 플레이 할 수 있는 스팀 협동 서버나 화이트리스트 서버로 플레이 하시는 걸 적극 권장드립니다. <LINE><LINE> " ..
                    "<CENTRE> <SIZE:large> 이것은 아주 어려운 업데이트이며, 우리는 작은 팀으로 개발하고 있습니다. <LINE><LINE> " ..
                    "<CENTRE> <SIZE:large> 잦은 개선, 수정, 다듬는 업데이트 동안 이해 부탁드리겠습니다. <LINE><LINE> ",
    UI_SearchWindows_Tooltip = " <H1> 채집 / 탐색 시스템 <BR> <TEXT> <LINE> <LINE> " ..
                                " <SIZE:medium> - 새로운 채집 / 탐색 시스템 <LINE> " ..
                                    "<INDENT:8> - UI 왼쪽에 보시면 돋보기 아이콘이 있습니다. 눌러주세요. <LINE> " ..
                                        "<INDENT:16> - "지역 탐색" 창에는 유저가 있는 구역이 표시되고, 구역마다 물건 유형이 다릅니다. <LINE> " ..
                                        "<INDENT:16> - 만약 "?????" 표시가 보인다면, 주번에서 아무것도 찾을 수 없다는 표시 입니다. 이것은 맵에 채집 / 탐색 구역이 추가 될 때 까지 일시적으로 나타 나게 될 것입니다. <LINE> <LINE> " ..
                                    "<INDENT:8> - 탐색을 시작하려면, "지역 탐색" 창에서 "탐색 모드 활성화" 버튼을 눌러줍니다. 캐릭터가 걸어다니는 동안 아이템을 찾기 시작합니다. <LINE> " ..
                                    "<INDENT:8> - 캐릭터가 무언가를 발견하면 눈 아이콘이 머리 위에 나타납니다. <LINE> " ..
                                        "<INDENT:16> 물건이 발견 될 때 까지 눈 모양이 완전히 보이도록 계속 둘러보세요. <LINE> " ..
                                    "<INDENT:8> - 아이콘을 더블 클릭을 하여 아이템을 습득합니다. <LINE> " ..
                                    "<INDENT:8> - 달릴 경우 아이템 찾기가 어려워집니다. <LINE> " ..
                                    "<INDENT:8> - "조준"을 하며 주위를 둘러보면 탐색 반경이 증가하여 물건을 찾기 쉬워집니다. <LINE> " ..
                                    "<INDENT:8> - 어두움, 날씨와 부정적인 무들 (스트레스, 부상 등)은 물건을 찾을 때 큰 지장을 줍니다. ",
    UI_optionscreen_Search_Mode_Overlay_Effect_Label = "탐색 모드 화면 효과",
    UI_optionscreen_Search_Mode_Overlay_Effect_Blur = "뿌연 효과만 사용",
    UI_optionscreen_Search_Mode_Overlay_Effect_Desaturate = "색 변화만 사용",
    UI_optionscreen_Search_Mode_Overlay_Effect_Both = "뿌연 효과와 색 변화 사용",
    UI_optionscreen_Search_Mode_Overlay_Effect_None = "아무런 효과 사용하지 않음",
    UI_News_Anim3 = "<H1> 41빌드에 오신 걸 환영합니다! <BR> <TEXT> <IMAGECENTRE:media/ui/spiffolockdown.png> <LINE><LINE> "..
                    "<CENTRE> <SIZE:large> 최상의 환경에서 플레이 할 수 있는 스팀 협동 서버나 화이트리스트 서버로 플레이 하시는 걸 적극 권장드립니다. <LINE><LINE> " ..
                    "<CENTRE> <SIZE:large> 멀티플레이 환경이 40빌드보다 크게 개선되었지만, 계속해서 다듬고 고치고 있습니다. <LINE><LINE> " ..
                    "<CENTRE> <SIZE:large> 잦은 개선, 수정, 다듬는 업데이트 동안 부디 이해 부탁드리겠습니다. <LINE><LINE> ",

    UI_investigate_area_window_title = "탐색 영역",
    UI_investigate_area_window_show = "이 영역 탐색하기",
    UI_investigate_area_window_hide = "탐색 그만하기",
    UI_investigate_area_window_toggle_area_tooltip = "지역 정보 보기",
    UI_investigate_area_window_toggle_vision_tooltip = "시야 정보 보기",
    UI_servers_ConnectionImmediately = "서버 대기열이 비어있습니다. 들어가는 중.",
    UI_ServerOptionDesc_Lightning = "Use /lightning "username", 사용자 이름은 서버 콘솔외에는 선택 사항입니다.",
    UI_Policy_Ban = "서버에서 영구 추방 되었습니다.",
    UI_Policy_Kick = "서버에서 추방 되었습니다.",
    UI_optionscreen_binding_Audio = "소리",
	UI_GameLoad_LoadingQueue = "서버 대기열",
    UI_servers_showLargeServer_warning = "<H1> 공익 광고 <BR> <TEXT> <IMAGECENTRE:media/ui/spiffoWarning.png> <LINE><LINE> "..
                                         "<CENTRE> <SIZE:large> 32명 이상의 플레이어가 있는 서버는 지도 불러오기 오류, 디싱크가 발생할 수 있습니다. 신중하게 선택하세요. <LINE><LINE> " ..
                                         "<CENTRE> <SIZE:large> 개선, 수정, 다듬는 업데이트 동안 부디 이해 부탁드리겠습니다. <LINE><LINE> ",
    UI_AGCMode1_AdaptiveAnalog = "적응형 아날로그 방식",
    UI_AGCMode2_AdaptiveDigital = "적응형 디지털 방식",
    UI_WorkshopSubmit_VisibilityUnlisted = "미등록",
    UI_OnConnectFailed_QueueNotFound = "대기열을 찾을 수 없습니다. 클라이언트 등록이 불가능 합니다.",
    UI_optionscreen_ShowSurvivalGuide = "시작 시 생존 안내서 표시",
    UI_optionscreen_InventoryContainerSize = "소지품 보관함 버튼 크기",
    UI_ServerOption_ClientActionLogs_tooltip = "Semicolon-separated list of actions that will be written to the ClientActionLogs.txt server log.",
    UI_ServerOption_SledgehammerOnlyInSafehouse_tooltip = "플레이어가 자신의 은신처에서만 오브젝트 파괴가 가능 ( AllowDestructionBySledgehammer 활성화 되어야 함).",
    UI_ServerSettingGroup_Backups = "백업",
    UI_ServerStatus_CreateBackup = "백업 생성",
    UI_optionscreen_voiceAGCMode = "자동 출력 신호 크기 조절 모드",
	UI_GameLoad_PlaceInQueue = " 대기열 : %d 번째",
    UI_DisplayOptions_Window = "게임 창",
    UI_DisplayOptions_UI = "유저 인터페이스",
    UI_DisplayOptions_Cursor = "커서",
    UI_DisplayOptions_Textures = "텍스처",
    UI_DisplayOptions_Camera = "카메라",
    UI_DisplayOptions_Fonts = "글꼴",
    UI_DisplayOptions_Clock = "시간",
    UI_DisplayOptions_Language = "언어",
    UI_DisplayOptions_RenderingAndPerformance = "성능과 렌더링",

    UI_optionscreen_Show_Item_Mod_Info = "모드 정보를 물건 설명에 표시",
    UI_ServerOption_PerkLogs_tooltip = "플레이어 권한이 변경되는 걸 추적합니다. 서버 로그 파일: PerkLog.txt",
    UI_BadWordCheck = "단어, 문장, 또는 %1 (을)를 서버에 사용 불가능 합니다. 다시 시도하십시오.",
    UI_servers_ApplyRequest = "서버에 접속해 주세요.",
    UI_servers_showLargeServer = "플레이어 많은 서버 우선 표시",
    UI_OnConnectFailed_Ping = "핑이 높아 서버에 연결 할 수 없습니다.",

    UI_ClothingType_TankTop = "민소매 티셔츠",
    UI_ClothingType_Shirt = "셔츠",
    UI_ClothingType_Tshirt = "티셔츠",
    UI_ClothingType_Sweater = "스웨터",
    UI_ClothingType_Pants = "바지",
    UI_ClothingType_Skirt = "치마",
    UI_ClothingType_Socks = "양말",
    UI_ClothingType_Shoes = "신발",
    UI_ClothingType_Eyes = "안경",
    UI_ClothingType_Hat = "모자",
    UI_ClothingType_TorsoExtra = "기타",
    UI_ClothingType_Hands = "장갑",
    UI_ClothingType_Jacket = "재킷",
    UI_ClothingType_Neck = "목",
    UI_ClothingType_FullSuit = "전신수트",
    UI_ClothingType_Glasses = "안경",
    UI_ClothingType_Vest = "조끼",
    UI_ClothingType_T-shirt = "티셔츠",
    UI_ClothingType_Legs1 = "다리",
    UI_ClothingType_Legs5 = "다리",
    UI_ClothingType_Dress = "드레스",
    UI_ClothingType_BodyCostume = "특별 의상",
    UI_ClothingType_SweaterHat = "스웨터 모자",
    UI_ClothingType_Jacket = "재킷",
    UI_ClothingType_Bandage = "붕대",
    UI_ClothingType_Wound = "상처",
    UI_ClothingType_BeltExtra = "벨트류",
    UI_ClothingType_Belt = "벨트",
    UI_ClothingType_BellyButton = "배꼽 단추",
    UI_ClothingType_MakeUp_FullFace = "얼굴 전체 화장",
    UI_ClothingType_MakeUp_Eyes = "눈 화장",
    UI_ClothingType_MakeUp_EyesShadow = "아이섀도",
    UI_ClothingType_MakeUp_Lips = "립스틱",
    UI_ClothingType_Mask = "마스크",
    UI_ClothingType_MaskEyes = "마스크 눈 부위",
    UI_ClothingType_MaskFull = "마스크 전체 부위",
    UI_ClothingType_Underwear = "속옷",
    UI_ClothingType_UnderwearBottom = "속옷 하의",
    UI_ClothingType_UnderwearTop = "속옷 상의",
    UI_ClothingType_UnderwearExtra1 = "기타 속옷 1",
    UI_ClothingType_UnderwearExtra2 = "기타 속옷 2",
    UI_ClothingType_FullHat = "헬멧",
    UI_ClothingType_Ears = "귀",
    UI_ClothingType_EarTop = "귀 상단",
    UI_ClothingType_Nose = "코",
    UI_ClothingType_Torso1 = "몸통 1",
    UI_ClothingType_Torso1Legs1 = "몸통과 다리",
    UI_ClothingType_ShortSleeveShirt = "반소매 셔츠",
    UI_ClothingType_LeftWrist = "왼쪽 손목",
    UI_ClothingType_RightWrist = "오른쪽 손목",
    UI_ClothingType_Necklace = "목걸이",
    UI_ClothingType_Necklace_Long = "긴 목걸이",
    UI_ClothingType_Left_MiddleFinger = "왼쪽 중지",
    UI_ClothingType_Right_MiddleFinger = "오른쪽 중지",
    UI_ClothingType_Left_RingFinger = "왼쪽 약지",
    UI_ClothingType_Right_RingFinger = "오른쪽 약지",
    UI_ClothingType_Hands = "손",
    UI_ClothingType_HandsLeft = "왼손",
    UI_ClothingType_HandsRight = "오른손",
    UI_ClothingType_Socks = "양말",
    UI_ClothingType_Legs1 = "다리 1",
    UI_ClothingType_JacketHat = "후드 재킷",
    UI_ClothingType_FullSuitHead = "전신수트 머리까지",
    UI_ClothingType_FullTop = "상반신 전체",
    UI_ClothingType_BathRobe = "목욕 가운",
    UI_ClothingType_FannyPackFront = "허리 가방 앞",
    UI_ClothingType_FannyPackBack = "허리 가방 뒤",
    UI_ClothingType_AmmoStrap = "탄띠",
    UI_ClothingType_Tail = "꼬리",
    UI_ClothingType_Back = "등 뒤",
    UI_ClothingType_LeftEye = "왼쪽 눈",
    UI_ClothingType_RightEye = "오른쪽 눈",
    UI_ClothingType_Scarf = "목도리",
    UI_ClothingType_ZedDmg = "좀비 피해",
    UI_ClothingTextureType = "종류 %1",

    UI_characreation_resettraits = "특성 초기화",
    UI_MaxPlayers_Notification = "32+ 서버. 불안정합니다.",

    UI_ServerOptionDesc_StopWeather = "서버 날씨 멈추기",
}
